<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Catalyst Eastern Town Hall – Eastern Town Hall Proposals</title><link>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/</link><description>Recent content in Eastern Town Hall Proposals on Catalyst Eastern Town Hall</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/id/catalyst/fund6/eth-proposals/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Catalyst: Tumbuhkan Asia Timur, Tumbuhkan Cardano</title><link>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/grow-east-asia-grow-cardano/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/grow-east-asia-grow-cardano/</guid><description>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/CeZynbrO-ak" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Tantangan:&lt;/strong> &lt;a href="/id/catalyst/fund6/challenges/fund7-challenge-setting/campaign-brief/">Pengaturan Tantangan Fund 7&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Grow-Southeast-Asia-Grow-Cardano/367250-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Jumlah yang Diminta (USD):&lt;/strong> $250,000&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-tantangan">Pertanyaan tantangan:&lt;/h2>
&lt;p>Bagaimana kita menumbuhkan ekosistem Cardano di Asia Timur dengan cara yang inklusif, beragam, dan mendukung? Cara yang sama kami lakukan di Afrika, inisiatif dan implementasi terfokus!&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h2>
&lt;p>Komunitas Cardano sangat berbasis di Amerika Utara dan Eropa. Pertumbuhan di tempat lain membutuhkan dukungan dan inisiatif kita sebagai komunitas.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Berbagai macam orang dari Asia atau dengan koneksi ke Asia berkumpul dan membentuk tim untuk menumbuhkan ekosistem kita.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Kuantitas dan kualitas proposal yang didanai serta dampak yang diamati.&lt;/li>
&lt;li>Peningkatan yang stabil dalam SPO dan transaksi di Asia Timur.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah peserta Asia Timur&lt;/li>
&lt;li>Jumlah peserta Luar Asia Timur dengan kemitraan yang signifikan dengan penduduk Asia Timur&lt;/li>
&lt;li>Umpan balik tentang kemajuan dari proposal yang berhasil terlepas dari kegagalan atau keberhasilan&lt;/li>
&lt;li>Kebaruan dan kesesuaian solusi (sulit diukur, mudah dilihat)&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal East Asia Fund7 yang tidak memerlukan pendanaan lebih lanjut untuk tetap beroperasi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="penjelasan-tantangan">Penjelasan Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Seperti di Afrika, meningkatkan tingkat kesadaran orang-orang pada umumnya di Asia Timur tentang teknologi blockchain dan protokol Cardano harus menjadi prioritas bagi komunitas Catalyst. Menyediakan dana bagi orang-orang yang belajar tentang protokol kami untuk memanfaatkan protokol dan dukungan yang ditawarkan komunitas menurut saya adalah alasan kami bekerja sama, bukan?&lt;/p>
&lt;p>Sebagian besar kumpulan stake pool berbasis di Amerika Utara dan Eropa. Protokol Cardano akan jauh lebih tangguh dan produktif bagi orang-orang di seluruh dunia ketika komunitas Catalyst meningkatkan kerja dan dengan sengaja mendanai orang-orang di seluruh dunia.&lt;/p>
&lt;p>Menanggapi bagian belahan dunia ini secara langsung melalui tantangan pendanaan seperti ini memberi mereka akses ke komunitas kami dan dengan demikian menjadi sarana pendukung saat mereka terlibat dengan ekosistem Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Jumlah dana yang diusulkan sama dengan 6,25% dari total yang tersedia untuk Fund 7. Saran yamg bisa diberikan adalah bahwa ini adalah persentase yang bagus untuk digunakan sebagai panduan untuk putaran pendanaan masa depan ketika pendanaan meningkat untuk semua tantangan yang fokus pada wilayah tertentu.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Asia Tenggara adalah lahan subur untuk adopsi Cardano. Memiliki putaran pendanaan yang berfokus pada Asia Tenggara adalah skenario menang, menang, menang. Asia Tenggara menang dengan mendapat dukungan. Proyek komersial yang sudah dibangun di Asia Tenggara menang, karena mendapat sinyal dukungan dari komunitas kami. Pemegang Cardano menang ketika ada lingkungan yang mendorong untuk adopsi massal di mana saja.&lt;/p>
&lt;p>Cardano memulai kehidupan di Asia Tenggara (Jepang dan Hong Kong). Fokus pada Asia Tenggara adalah strategi yang telah dipromosikan dan dilakukan secara terbuka oleh Emurgo.&lt;/p>
&lt;p>ROI kemungkinan besar akan tinggi karena proyek yang disponsori masyarakat lebih baik dijalankan di ekonomi muda dan berkembang.&lt;/p>
&lt;h2 id="apakah-ini">Apakah ini:&lt;/h2>
&lt;p>Panggilan untuk mengaktifkan kemampuan komunitas Cardano untuk mengenali, mengambil risiko, dan menghargai kesempatan ini untuk membuat dunia menjadi tempat yang lebih baik.&lt;/p>
&lt;h2 id="ini-bukanlah">Ini bukanlah:&lt;/h2>
&lt;p>Ini bukan proposal yang membutuhkan kerja aktif para pengusul, ini adalah visi yang membutuhkan suara untuk menjadi sebuah prestasi. Jika berhasil, penerima manfaat adalah seluruh komunitas Cardano. Ini adalah panggilan untuk menutup prasangka kita dan membuka mata, hati, dan pikiran kita kepada orang-orang baik yang tidak memiliki manfaat lingkungan yang banyak dari kita sejak lahir. Memberi mereka kesempatan untuk menunjukkan bahwa kondisi bukanlah sesuatu yang membutuhkan amal untuk naik level dan berhasil. Yang diperlukan hanyalah kesempatan yang sama untuk berhasil atau gagal yang telah lama dinikmati oleh banyak dari kita, tetapi dengan hambatan dan rintangan mereka yang telah berkurang dan pilihan mereka tetap berada di tangan mereka sendiri.&lt;/p>
&lt;h2 id="terlepas-dari-apakah-itu-berhasil-atau-gagal">Terlepas dari apakah itu berhasil atau gagal:&lt;/h2>
&lt;p>Mata saya terbuka dan pikiran saya berubah tentang potensi Asia Tenggara. Dari bankir Asia Tenggara di barat, ekspatriat dengan visi dan hati, pemuda dengan semangat, dokumenter yang menantang asumsi saya dan anggota komunitas Cardano dengan begitu banyak hal untuk diberikan. Dari bankir Asia Tenggara di barat, ekspatriat dengan visi dan hati, pemuda dengan semangat, dokumenter yang menantang asumsi saya dan anggota komunitas Cardano dengan begitu banyak hal untuk diberikan.&lt;/p>
&lt;p>Terima kasih kepada Anda semua yang telah berkomentar dan berinteraksi dengan saya selama beberapa minggu terakhir.&lt;/p>
&lt;h2 id="dampak">Dampak&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Dampak&lt;/strong> : Fund5 akan dimulai segera setelah kesepakatan dengan pemerintah Ethiopia kemungkinan besar telah diumumkan dan akan terus membangun momentumnya. Bersamaan dengan pengumuman besar ini, Asia Tenggara memiliki lebih banyak talenta yang kurang dimanfaatkan daripada yang mungkin dapat didukung oleh proposal ini, tetapi ia memiliki potensi tak terbatas untuk mengungkap mereka dan membuat mereka terlihat di seluruh dunia. Ini adalah waktu yang tepat untuk tantangan komunitas ini untuk mengubah dunia dengan efek maksimal.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Kelayakan&lt;/strong> : Asia Tenggara siap untuk pertumbuhan yang berfokus pada teknologi (lihat video di atas), memiliki lebih dari 600 pusat teknologi yang tersebar di seluruh benua dan merupakan rumah bagi 4 dari 20 ekonomi dengan pertumbuhan tercepat di dunia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Auditability&lt;/strong> : Seperti semua proposal komunitas, ini bergantung pada hasil tantangan yang diajukan untuk benar-benar membuktikan dirinya, tetapi metrik yang diusulkan dapat memberikan indikasi awal seberapa suksesnya.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Anggaran&lt;/strong> : Cukup besar untuk menarik perhatian dan proposal yang signifikan, tetapi cukup kecil untuk memungkinkan proposal komunitas lain mencari pendanaan&lt;/p>
&lt;h2 id="tim-tantangan">Tim Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Proposal ini berusaha untuk memasukkan tim tantangan. Sayangnya, pengusul tantangan belum sempat membentuk tim tantangan secara penuh sebelum proposal masuk ke review. Jika memungkinkan, kami bermaksud membantu membentuk tim itu sebelum pemungutan suara dimulai.&lt;/p>
&lt;p>Orang-orang berikut telah menawarkan diri untuk bergabung dalam tim tantangan.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Felix Weber (&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/pmd/3077912-48088?">@felixweber&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;li>Robert O&amp;rsquo;Brien (&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/pmd/3056857-48088?">@wolstaeb&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Peran Tim Tantangan adalah untuk mengelola tantangan di Catalyst - untuk mempresentasikan tantangan, melacak kemajuan, dan melaporkan kembali kepada komunitas perspektif mereka tentang apakah tantangan telah ditangani.&lt;/p>
&lt;p>Jika Anda tertarik untuk menjadi bagian dari tim itu, beri tahu kami di komentar.&lt;/p>
&lt;h2 id="ucapan-terima-kasih">Ucapan Terima Kasih&lt;/h2>
&lt;p>Proposal ini adalah salinan dari &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Grow-Africa-Grow-Cardano/333079-48088">Grow Africa, Grow Cardano yang&lt;/a> diusulkan oleh @grebel dan @archangelbob dan sekarang menjadi salah satu dari banyak &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26108">Catalyst Challenges&lt;/a> .&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Operasional Tim Eastern Townhall</title><link>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/eastern-townhall-team-operation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/eastern-townhall-team-operation/</guid><description>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/MzemrlXpqnY" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Tantangan:&lt;/strong> &lt;a href="/id/catalyst/fund6/challenges/catalyst-value-onboarding/campaign-brief/">Tantangan Pengadopsian Nilai-Nilai&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Sustain-the-Eastern-Townhall/369124-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Jumlah yang Diminta (USD):&lt;/strong> $10,000&lt;/p>
&lt;h2 id="pernyataan-masalah">Pernyataan masalah&lt;/h2>
&lt;p>Berpartisipasi dalam Catalyst sulit ketika Anda tinggal di zona waktu timur dan bahasa Anda bukan bahasa Inggris.&lt;/p>
&lt;h2 id="jelaskan-solusi-anda-untuk-masalah-tersebut">Jelaskan solusi Anda untuk masalah tersebut&lt;/h2>
&lt;p>Eastern Townhall mendukung negara-negara di belahan timur dunia dengan berbagai macam acara, dan konten yang diterjemahkan. Tujuannya adalah untuk meningkatkan peserta sebesar 20% untuk setiap dana.&lt;/p>
&lt;h2 id="pengalaman-yang-sesuai">Pengalaman yang sesuai&lt;/h2>
&lt;p>Co-Founder Catalyst Swarm, Eastern Townhall, Catalyst School. Rekayasa TI &amp;amp; Perangkat Lunak. pendidik dan akuntan di Asia Timur &amp;amp; Jepang.&lt;/p>
&lt;h2 id="rencana-rinci">Rencana rinci&lt;/h2>
&lt;p>Eastern Townhall adalah inisiatif berbasis komunitas yang menumbuhkan Cardano di Belahan Bumi Timur dan di seluruh Asia. Kami ingin membangun ekonomi dan masyarakat yang benar-benar global. Fokus kami adalah membuat yang sulit menjadi mungkin. Sebuah tempat, waktu, dan ruang di mana:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Kita bisa membangun pengetahuan, berbagi informasi, terhubung dan saling mendukung.&lt;/li>
&lt;li>Bahasa dan budaya bukanlah penghalang untuk berpartisipasi.&lt;/li>
&lt;li>Kami belajar bagaimana menerapkan teknologi, dan komunitas, untuk memenuhi kebutuhan lokal.&lt;/li>
&lt;li>Tunjukkan cara menggunakan Cardano untuk meningkatkan kesejahteraan ekonomi kita.&lt;/li>
&lt;li>Perkaya ekosistem Cardano dengan cerita, energi, dan perspektif kami.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Dunia belahan timur, kawasan Asia Timur dan Tenggara menyatukan banyak negara secara budaya dan bahasa. Dengan populasi lebih dari 1,6 Miliar, tujuan kami adalah menumbuhkan Cardano.&lt;/p>
&lt;h3 id="masalah-dan-keterbatasan-saat-ini">Masalah dan Keterbatasan Saat Ini&lt;/h3>
&lt;p>Eastern Townhall adalah hasil kerja individu dan kelompok. Masing-masing membawa kualitas yang unik. Kami berinteraksi di dalam dan di sekitar Komunitas Cardano, berfokus pada menghubungkan individu dan proyek ke Project Catalyst. Tapi ini membutuhkan waktu, tenaga, dan mengeluarkan biaya. Tidak memiliki kumpulan dana untuk membatasi apa yang bisa kita capai.&lt;/p>
&lt;h3 id="solusi-yang-diusulkan-kumpulan-dana">Solusi yang Diusulkan: Kumpulan Dana&lt;/h3>
&lt;p>Untuk menjangkau khalayak global berarti bertemu orang-orang di mana mereka berada, di negara mereka, bahasa mereka dan budaya mereka.&lt;/p>
&lt;p>Kami adalah bagian aktif dari ekosistem Cardano kami. Acara landasan kami adalah Eastern Townhall mingguan. Tapi kami sebenarnya melakukan lebih dari itu, jauh lebih banyak lagi:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Kami membuat pengetahuan dan konten dapat diakses oleh sebanyak mungkin budaya.&lt;/li>
&lt;li>Kami menyelenggarakan berbagai acara di mana anggota komunitas berkumpul&lt;/li>
&lt;li>Kami menjembatani kelompok-kelompok yang kurang terwakili&lt;/li>
&lt;li>Kami mengintegrasikan perspektif lokal untuk memperkaya Komunitas Catalyst; dan&lt;/li>
&lt;li>Kami mendengar! Mengumpulkan pendapat dan data untuk membantu kita semua memahami.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Kami melakukan penerjemahan, membangun komunitas, berbagi pengetahuan, memberdayakan wirausahawan, dan mengembangkan Cardano.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Melakukan semua itu membutuhkan biaya, jadi jika kita ingin mempertahankan upaya Eastern Townhall, maka kita perlu mengamankan pendanaan dengan cara yang tidak menambah upaya ekstra terhadap apa yang sedang kita lakukan.&lt;/p>
&lt;p>Proposal ini tentang pembentukan dan pemeliharaan kumpulan dana (perbendaharaan) yang dikelola oleh Anggota Terpercaya Eastern Townhall. Kumpulan dana untuk dibelanjakan sesuai kebijaksanaan kami. Perbendaharaan akan digunakan untuk menutupi pengeluaran, untuk menumbuhkan dan mempertahankan upaya Eastern Townhall. Biaya seperti hadiah terjemahan; produksi konten; membayar langganan layanan online seperti Zoom, Github, HackMD, Statbot, dan lainnya; membayar untuk kegiatan yang berkaitan dengan penyelenggaraan Eastern Townhall.&lt;/p>
&lt;p>Secara sederhana proposal ini adalah tentang dana untuk pengorganisasian kelompok masyarakat. Membangun sumber daya dan struktur dukungan terdistribusi yang menyediakan dana yang dibutuhkan sesuai permintaan tanpa biaya tambahan dari proposal Catalyst tertentu.&lt;/p>
&lt;p>Sebagai imbalannya, kami berjanji untuk melaporkan kembali laporan keuangan atas aktivitas dan pengeluaran kami. Diterjemahkan ke dalam banyak bahasa yang dapat kami temukan untuk kolaborator. Tujuan kami adalah untuk merintis dan membuat prototipe pelaporan manajemen perbendaharaan DAO[3]. Itu bukan masalah kecil dan mengelola kumpulan dana bersama memiliki banyak komplikasi kepatuhan. Upaya pelaporan serupa pada prinsipnya dengan pekerjaan yang dilakukan oleh index.coop[4] dan FWB[5]. Sebagian besar DAO masih mencari tahu tentang hal ini dan praktik terbaik bahkan masih belum sebuah sketsa kasar, jadi bantu kami menyelesaikannya.&lt;/p>
&lt;p>Mempelajari bagaimana Eastern Townhall membelanjakan dan mengalokasikan dana akan membantu kami menarik dana di masa depan. Membantu juga kolaborator mengidentifikasi peluang untuk bekerja sama dengan kami.&lt;/p>
&lt;p>Bantu kami meningkatkan dan menjangkau lebih banyak orang di seluruh Belahan Bumi Timur.&lt;/p>
&lt;h3 id="metode-dan-tujuan-pengukuran-kpi">Metode dan tujuan pengukuran KPI&lt;/h3>
&lt;p>Kuesioner tentang jumlah pengusul/pemilih/penasihat dilakukan untuk setiap &lt;strong>dana&lt;/strong> di komunitas negara target. Tujuannya adalah untuk menumbuhkan partisipasi sebesar 20% untuk setiap dana dalam 6 bulan ke depan. Lihat pekerjaan kami tentang analisis fase pengajuan Catalyst Fund6[6] sebagai contoh garis dasar.&lt;/p>
&lt;h3 id="kegiatan-untuk-mencapai-kpi">Kegiatan untuk mencapai KPI&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Harian&lt;/strong> : Pertanyaan dari komunitas tentang Catalyst dijawab oleh anggota kami dalam bahasa masing-masing. Kami akan menerjemahkan konten Catalyst dan mempublikasikannya melalui situs web kami.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mingguan&lt;/strong> : Kami mengadakan acara dan pertemuan perencanaan mingguan, berbagi informasi tentang kegiatan kami dengan setiap komunitas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Bulanan&lt;/strong> : Pengeluaran kami dilaporkan. Kami akan mengelola keuangan Anda secara terdesentralisasi menggunakan dompet multi-sig.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>By Fund&lt;/strong> : Survey akan dilakukan di setiap komunitas timur untuk menghitung jumlah pemilih, pengusul dan ahli di setiap daerah.&lt;/p>
&lt;h3 id="detail-dan-biaya-untuk-diterapkan">Detail dan biaya untuk diterapkan&lt;/h3>
&lt;h3 id="area-anggaran">Area Anggaran&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>Kehadiran di pertemuan perencanaan proyek mingguan yang mengaktifkan Belahan Bumi Timur: 20 orang x 2 jam x 4 minggu x 6 bulan x $15: &lt;strong>$14.400&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>Manajemen keuangan, manajemen kemajuan, aktivitas pemantauan dan pelaporan, aktivitas perekrutan anggota baru lainnya, dll.: $500 x 6 bulan = &lt;strong>$3.000&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>Pengeluaran umum: Pengeluaran yang terjadi di beberapa proyek (nama domain, biaya hosting, Zoom): &lt;strong>$1.000&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Total: (1) (2) (3): $18.400&lt;/p>
&lt;p>Diskon: $8,400&lt;/p>
&lt;p>Tagihan: $10,000&lt;/p>
&lt;p>Persyaratan pendanaan lebih lanjut dalam dana masa depan akan diperlukan untuk mempertahankan KPI yang mendukung kesuksesan Cataslyt di belahan bumi Timur&lt;/p>
&lt;p>Kami telah memulai kegiatan ini dan akan terus melakukannya terlepas dari apakah dana ini terkumpul atau tidak. Kami memberikan diskon 45,6% untuk membebaskan dana untuk proyek yang lebih luas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>CATATAN&lt;/strong> : Dana yang dibutuhkan secara langsung untuk setiap kegiatan, seperti acara kewirausahaan Asia Timur di Belahan Bumi Timur, pertemuan, kegiatan penerjemahan, pengaturan dan pengelolaan tema, dll., tidak termasuk dalam kategori dana yang diperlukan untuk proposal ini.&lt;/p>
&lt;h3 id="intellectual-property">Intellectual Property&lt;/h3>
&lt;p>Partisipasi dalam komunitas kami tercakup dalam &lt;a href="https://www.contributor-covenant.org/">Perjanjian Kontributor&lt;/a> . Lisensi Kontributor menyertai kontribusi ke proyek kami. Hak cipta dari kontribusi siapa pun dipertahankan; perjanjian hanya memberi kami izin untuk menggunakan dan mendistribusikan kembali kontribusi sebagai bagian dari proyek.&lt;/p>
&lt;p>Semua kode sumber kami dilisensikan di bawah Lisensi Apache 2.0 - lihat &lt;a href="https://github.com/c3eth/c3eth.github.io/main/LICENSE.md">file LISENSI&lt;/a> kami untuk detailnya.&lt;/p>
&lt;p>Konten kami yang diterbitkan dilisensikan di bawah &lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/">Lisensi Atribusi-Non-Komersial-BerbagiSerupa (CC BY-NC-SA) Kreatif v4.0.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="setelah-6-bulan">Setelah 6 bulan&lt;/h3>
&lt;p>Kami telah menunjukkan kemampuan kami untuk menumbuhkan partisipasi Catalyst di belahan bumi Timur dan negara-negara Asia Timur sebesar 20% untuk setiap dana.&lt;/p>
&lt;h3 id="tim">Tim&lt;/h3>
&lt;p>Sebuah upaya kolaboratif, tim membawa banyak pengalaman budaya dan teknis ke Cardano. Kita semua sangat aktif di Catalyst, dan kelompok komunitas di seluruh ekosistem kita. Kami adalah kelompok beragam yang disatukan oleh janji Cardano:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yuta Yuta&lt;/strong> (@yutazz) - Jepang: Duta resmi Cardano, Community Co-Organizer, Penerima Catalyst Fund 2, akuntan publik bersertifikat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yan Tirta&lt;/strong> (@yantirta) - Indonesia: Pejuang komunitas Cardano Indonesia memberdayakan komunitas lokalnya dengan pendidikan dan dorongan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mie Tran&lt;/strong> (@mie.tran.0407) - Vietnam: Jurusan Bahasa Inggris dan Bisnis Internasional dengan pengalaman bekerja dengan bisnis-bisnis barat dan penerjemahan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Andy Sibuea&lt;/strong> (@zicozibu) - Indonesia: Memimpin pendidikan blockchain di luar cryptocurrency dan di seluruh Indonesia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Tim O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@tobrien) - Vietnam: Pelopor tanpa kode. Fasilitator di East African Townhall (EATH).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Greg Bell&lt;/strong> (@grebel) - Australia: Konsultan IT, menulis Catalyst Challenges.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Seomon Blub&lt;/strong> (@seomon) - Austria: Konsultan IT berfokus pada infrastruktur perangkat manusia untuk komunitas yang berkelanjutan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Robert O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@wolstaeb) - Selandia Baru: Insinyur Perangkat Lunak sistem keuangan, Co-Organizer Komunitas, dan Pengusaha.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Stephen Whitenstall&lt;/strong> (@swhitenstall) - Inggris: Mengikuti dan mendokumentasi segala kegiatan Catalyst. Membantu komunitas seperti Catalyst Circle dan Catalyst Swarm menjadi terorganisir.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Felix Weber&lt;/strong> (@felixweber) - Prancis: Manajer Komunitas membangun jembatan di antara orang-orang. Anggota T&amp;amp;M Catalyst Circle/Swarm/School.&lt;/p>
&lt;p>Tim tersebut mewakili &lt;strong>anggota terpercaya&lt;/strong> Balai Kota Timur awal. Tidak ada peran, tidak ada pemimpin. Sebaliknya orang membangun diri mereka sendiri dari waktu ke waktu, melalui partisipasi. Kami tumpang tindih dan berkolaborasi dengan Catalyst Swarm[1], dan Catalyst School[2] dan kelompok komunitas lainnya di seluruh Asia.&lt;/p>
&lt;h2 id="referensi">Referensi&lt;/h2>
&lt;p>[1] &lt;a href="http://catalystswarm.com/">Catalyst Swarm&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[2] &lt;a href="https://linktr.ee/CatalystSchool">Catalyst School&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[3]&lt;a href="https://newsletter.banklesshq.com/p/how-daos-should-approach-treasury">Bagaimana DAO harus mendekati manajemen perbendaharaan&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[4] &lt;a href="https://medium.com/indexcoop/index-coop-q3-financial-report-summary-1eda1a2ee629">Laporan Keuangan Indeks Coop Q3&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[5] &lt;a href="https://www.dropbox.com/s/po8qyk71aj3zfpc/FWB%20July%20Financial%20report%20published.pdf?dl=0">Laporan Keuangan DAO FWB (PDF)&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[6] &lt;a href="https://forum.cardano.org/t/catalystfund6-submission-phase-analysis/70711">Analisis fase pengajuan Catalyst Fund6&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Menghubungkan Entrepreneur Asia Timur</title><link>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/connect-east-asian-entrepreneurs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/connect-east-asian-entrepreneurs/</guid><description>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/aa4gZrgzoWM" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Tantangan:&lt;/strong> &lt;a href="/id/catalyst/fund6/challenges/proposer-outreach/campaign-brief/">Menjangkau Pengusul&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Connect-East-Asian-Entrepreneurs/369120-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Jumlah yang Diminta (USD):&lt;/strong> $20,000&lt;/p>
&lt;h2 id="pernyataan-masalah">Pernyataan masalah&lt;/h2>
&lt;p>Tidak ada inisiatif untuk menarik dan melibatkan entrepreneur Asia Timur di tempat mereka berada, dalam bahasa lokal mereka.&lt;/p>
&lt;h2 id="jelaskan-solusi-anda-untuk-masalah-tersebut">Jelaskan solusi Anda untuk masalah tersebut&lt;/h2>
&lt;p>Gunakan Eastern Town Hall &amp;amp; acara virtual yang ditargetkan untuk membangun dan mendukung jaringan entrepreneur Asia Timur.&lt;/p>
&lt;h2 id="pengalaman-yang-sesuai">Pengalaman yang sesuai&lt;/h2>
&lt;p>Rekan Pendiri Catalyst Swarm, Eastern Town Hall, Sekolah Catalyst. Rekayasa TI &amp;amp; Perangkat Lunak, pendidik dan akuntan di Asia Timur &amp;amp; Jepang.&lt;/p>
&lt;h2 id="rencana-rinci">Rencana rinci&lt;/h2>
&lt;p>Kami ingin mengapai potensi besar yang belum dimanfaatkan dari para entrepreneur Asia Timur. Temui mereka di mana mereka berada, di negara mereka, bahasa mereka dan budaya mereka. Eastern Town Hall ingin membangun jaringan entrepreneur Asia Timur yang terus berkembang. Dimana mereka dapat membangun pengetahuan, berbagi informasi, terhubung dan saling mendukung. Berpikir global, bertindak lokal.&lt;/p>
&lt;h3 id="masalah-dan-keterbatasan-saat-ini">Masalah dan Keterbatasan Saat Ini&lt;/h3>
&lt;p>Ingat-ingatlah saat ketika Anda menyadari jika Anda menyodok sesuatu, mendorongnya atau membentuknya, sesuatu yang baru dan menarik muncul di sisi lain. Kami di sini lagi dan kali ini dalam skala global. Kami, komunitas Cardano Catalyst adalah pelopor dalam pola pikir baru. Cara baru dalam mengatur dan mendanai. Tetapi untuk membuat perubahan di alam semesta kita membutuhkan wirausahawan. Orang-orang yang bersedia mengambil risiko, menyodok, mendorong, dan membentuk cara-cara baru dalam melakukan.&lt;/p>
&lt;p>Menggapai Entreprenerur sulit ketika ada hambatan bahasa dan budaya. Dalam konteks lokal mungkin juga ada program pendanaan startup yang belum berkembang. Hal ini dapat mengakibatkan peluang pendanaan startup yang belum terealisasi. Hanya sedikit entrepreneur Asia Timur yang menyadari peluang dan keuntungan teknis dan ekonomi dari Cardano; Juga tidak ada pemahaman penuh tentang bagaimana menerapkan teknologi Cardano dalam komunitas lokal untuk mengatasi peluang pasar lokal. Kami ingin mengubah itu.&lt;/p>
&lt;h3 id="solusi-yang-diusulkan-bulan-startup-cardano">Solusi yang Diusulkan: Bulan StartUp Cardano&lt;/h3>
&lt;p>Proposal ini tentang menjalankan acara virtual pada Januari/Februari 2022 untuk mengembangkan entrepreneur di Vietnam dan Indonesia. Acara ini bertujuan untuk meningkatkan keterampilan pengusaha untuk mengembangkan peluang pasar berbasis Cardano.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Tujuan dari acara ini adalah untuk membangun para pendiri startup dan kolaborator Distributed Autonomous Organization (DAO).&lt;/strong> Kami tidak membangun startup! Niat kami mendidik. Berfokus pada pembelajaran berbasis pengalaman dengan menyediakan cara yang bertahap dengan halus bagi masyarakat umum untuk mengakses kewirausahaan dan teknologi blockchain tanpa risiko.&lt;/p>
&lt;p>Acara ini akan berlangsung selama empat minggu:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Networking Virtual (Minggu 1 &amp;amp; 2):&lt;/strong> Dua minggu pertama acara ini tentang Networking. Membuat peserta yang sudah terdaftar untuk bertemu satu sama lain, mendiskusikan ide dan aspirasi mereka. Sesi tutorial akan diadakan untuk membantu meningkatkan keterampilan dan membiasakan orang dengan alat-alat pendesain bisnis.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Pitch dan Membentuk Tim (Awal Minggu 3):&lt;/strong> Semua peserta berkumpul untuk acara pembukaan di mana masing-masing peserta dapat memberikan pitch 60 detik dari ide proyek yang ingin mereka kejar. Orang-orang memilih dengan kaki mereka dengan memilih untuk bergabung dengan tim.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Belajar dan Bekerja (Minggu 3 &amp;amp; 4)&lt;/strong> : Selama dua minggu ke depan, tim mulai bekerja sama. Mentor ditugaskan. Sesi khusus dijalankan dengan para ahli. Tim didorong untuk memvalidasi ide mereka dengan pelanggan potensial. Selama dua minggu, setiap tim akan memiliki empat sesi pitch 30 menit dengan panel mentor yang membantu mereka memperbaiki pitch dan Catalyst Proposal mereka.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Pitch (Akhir Minggu 4)&lt;/strong> : Semua peserta berkumpul untuk acara penutupan. The pitch! Setiap tim diberikan waktu lima menit untuk mempresentasikan masalah pasar mereka dan solusinya kepada panelis yang mengajukan pertanyaan. Untuk pitch, setiap tim harus telah mengirimkan proposal mereka ke Catalyst. Ketika semua presentasi diberikan, penonton akan memilih tim pemenang. Hadiah akan diberikan. Kita semua merayakan! Pada akhir Fund 8, Pemilih Catalyst memilih siapa yang akan didanai.&lt;/p>
&lt;p>Acara ini akan fokus pada solusi Blockchain Cardano dan menekankan pada penggunaan Business Model Generation, pendekatan Pengembangan Pelanggan dan penggunaan alat analitik seperti Lean Startup, Platform Design Toolkit, dan Wardley Mapping.&lt;/p>
&lt;p>Pada saat proposal diajukan di Fund 8, tim-tim entrepreneur akan telah terbentuk, bekerja sama, menyelesaikan pengujian pelanggan, dan mengembangkan model bisnis yang kuat.&lt;/p>
&lt;h3 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti Apa Kesuksesan Itu?&lt;/h3>
&lt;p>Acara ini direncanakan selesai pada akhir minggu kedua Catalyst Fund 8, Februari 2022. Tim akan mengirimkan proposal ke Catalyst Fund 8 sebagai bagian dari pekerjaan mereka.&lt;/p>
&lt;p>Di akhir acara, setidaknya 15 tim telah berhasil menyelesaikan proses dan mengajukan proposal ke Catalyst Fund 8. Individu menyelesaikan acara dengan keterampilan, koneksi, dan inspirasi baru untuk melanjutkan perjalanan Cardano mereka.&lt;/p>
&lt;h4 id="indikator-kinerja-utama">Indikator Kinerja Utama&lt;/h4>
&lt;p>Untuk Bulan Startup Entrepreneur, partisipasi:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Mencapai 100 individu yang membentuk setidaknya 20 tim.&lt;/li>
&lt;li>Sedikitnya 15 tim mengajukan proposal.&lt;/li>
&lt;li>Setidaknya 3 proposal yang didanai di Catalyts Fund 8/9&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Di akhir acara:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Kami telah meningkatkan kehadiran media sosial kami sebanyak 1000 pengikut.&lt;/li>
&lt;li>Acara ini diliput oleh empat media besar.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-satu-bulan">Setelah satu bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Tim Acara dibentuk, rencana proyek dan anggaran diselesaikan.&lt;/li>
&lt;li>Situs Web Acara dan Akun Media Sosial dibuat.&lt;/li>
&lt;li>Pengaturan pendaftaran online acara.&lt;/li>
&lt;li>Konten Promosi Acara (blog/video) dikembangkan.&lt;/li>
&lt;li>Humas dan promosi acara pun dimulai.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-dua-bulan">Setelah Dua Bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Mentor, Juri, dan Pendaftaran semua dikonfirmasi&lt;/li>
&lt;li>Acara sedang berlangsung dan sedang dijalankan.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-enam-bulan">Setelah Enam Bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Acara pertama berhasil diselesaikan dan kami merencanakan acara lain yang lebih baik.&lt;/li>
&lt;li>Tiga tim telah berubah menjadi tiga proyek yang didanai yang secara aktif membangun di Cardano.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-dua-belas-bulan">Setelah Dua Belas Bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Bulan/Minggu Awal Cardano adalah acara yang ditetapkan di Kalender Cardano Asia.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="hak-kekayaan-intelektual">Hak Kekayaan Intelektual&lt;/h3>
&lt;p>Semua kode sumber kami dilisensikan di bawah Lisensi Apache 2.0 - lihat &lt;a href="https://github.com/c3eth/c3eth.github.io/main/LICENSE.md">file LISENSI&lt;/a> kami untuk detailnya. Konten kami yang diterbitkan dilisensikan di bawah &lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/">Lisensi Atribusi-Non-Komersial-BerbagiSerupa (CC BY-NC-SA) Kreatif v4.0.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="anggaran">Anggaran&lt;/h3>
&lt;p>Silakan lihat rencana yang diusulkan terlampir untuk rincian anggaran rinci dengan kegiatan yang direncanakan.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Tim Inti &lt;strong>$10.500 USD:&lt;/strong> termasuk manajemen proyek, produksi konten, manajemen komunitas, dan administrasi.&lt;/li>
&lt;li>Tim Pendukung &lt;strong>$3.500 USD:&lt;/strong> Mentor, juri, tamu istimewa.&lt;/li>
&lt;li>Pemasaran dan Komunikasi &lt;strong>$5000 USD:&lt;/strong> Kunjungan Media, Kolaborasi influencer, iklan Google/IG&lt;/li>
&lt;li>Cadangan (%5): &lt;strong>$1.000 USD&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="tim">Tim&lt;/h3>
&lt;p>Sebuah upaya kolaboratif, tim membawa banyak pengalaman budaya dan teknis ke Cardano. Kita semua sangat aktif di Catalyst, dan kelompok komunitas di seluruh ekosistem kita. Kami adalah kelompok beragam yang disatukan oleh janji Cardano:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yuta Yuta&lt;/strong> (@yutazz) - Jepang: Duta resmi Cardano, Community Co-Organizer, Penerima Catalyst Fund 2, akuntan publik bersertifikat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yan Tirta&lt;/strong> (@yantirta) - Indonesia: Pejuang komunitas Cardano Indonesia memberdayakan komunitas lokalnya dengan pendidikan dan dorongan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mie Tran&lt;/strong> (@mie.tran.0407) - Vietnam: Jurusan Bahasa Inggris dan Bisnis Internasional dengan pengalaman bekerja dengan bisnis Barat dan penerjemahan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Andy Sibuea&lt;/strong> (@zicozibu) - Indonesia: Memimpin pendidikan blockchain di luar cryptocurrency dan di seluruh Indonesia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Tim O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@tobrien) - Vietnam: Pelopor tanpa kode. Fasilitator di East African Town Hall (EATH).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Greg Bell&lt;/strong> (@grebel) - Australia: Konsultan IT, menulis Catalyst Challenges.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Seomon Blub&lt;/strong> (@seomon) - Austria: Konsultan IT berfokus pada infrastruktur perangkat manusia untuk komunitas yang berkelanjutan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Robert O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@wolstaeb) - Selandia Baru: Insinyur Perangkat Lunak sistem keuangan, Co-Organizer Komunitas, dan Pengusaha.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Stephen Whitenstall&lt;/strong> (@swhitenstall) - Inggris: Trek dan dokumentasi Catalyst. Membantu komunitas seperti Catalyst Circle dan Catalyst Swarm mengatur organisasinya.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Felix Weber&lt;/strong> (@felixweber) - Prancis: Manajer Komunitas membangun jembatan di antara orang-orang. Anggota T&amp;amp;M Catalyst Circle/Swarm/School.&lt;/p>
&lt;p>Kami bekerja sama dengan Venture Centre[1], IdeaFest[2], dan Catalyst School[3]; sebagai bagian dari proposal, kami bertujuan untuk bekerja dengan Enterprenerdy[4], Emurgo[5], Universitas lokal, dan Tim Catalyst IOG.&lt;/p>
&lt;h2 id="referensi">Referensi&lt;/h2>
&lt;p>[1] &lt;a href="https://www.venturecentre.nz/">Venture Centre&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[2] &lt;a href="https://catalyst-swarm.gitbook.io/catalyst-swarm-genesis/july-2021/catalyst-idea-fest-july-2021">IdeaFest&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[3] &lt;a href="https://linktr.ee/CatalystSchool">Catalyst School&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[4] &lt;a href="https://entreprenerdy.com/">Enterprenerdy&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[5] &lt;a href="https://emurgo.io/">Emurgo&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Menghubungkan Pemilih dan Pengusul Asia</title><link>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/connect-asian-voters-proposers/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/connect-asian-voters-proposers/</guid><description>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/BT2-0tnZnzc" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Tantangan:&lt;/strong> &lt;a href="/id/catalyst/fund6/challenges/distributed-decision/campaign-brief/">Pengambilan keputusan terdistribusi&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Connecting-Asian-Voters-Proposers/369063-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Jumlah yang Diminta (USD):&lt;/strong> $15,000&lt;/p>
&lt;h2 id="pernyataan-masalah">Pernyataan masalah&lt;/h2>
&lt;p>Ada hambatan, seperti kurangnya informasi tepercaya untuk memilih yang disebabkan oleh perbedaan bahasa &amp;amp; eksklusivitas budaya.&lt;/p>
&lt;h2 id="jelaskan-solusi-anda-untuk-masalah-tersebut">Jelaskan solusi Anda untuk masalah tersebut&lt;/h2>
&lt;p>Berikan informasi tepercaya dengan bertemu orang-orang di mana pun mereka berada, dalam bahasa dan budaya lokal mereka.&lt;/p>
&lt;h2 id="pengalaman-yang-sesuai">Pengalaman yang sesuai&lt;/h2>
&lt;p>Rekan Pendiri Catalyst Swarm, Eastern Town Hall, Sekolah Catalyst. Rekayasa TI &amp;amp; Perangkat Lunak, pendidik dan akuntan di Asia Timur &amp;amp; Jepang.&lt;/p>
&lt;h2 id="rencana-rinci">Rencana rinci&lt;/h2>
&lt;p>Voting tentang bagaimana Catalyst menggunakan dana tabungan menciptakan nilai jangka panjang bagi ADA, tetapi dengan begitu banyak proposal, dengan begitu banyak konsep baru, bagaimana kita membuat keputusan voting? Sekarang bayangkan betapa sulitnya jika Anda tidak berbicara bahasa Inggris. Semua pemegang Ada mendapat manfaat jika kami mengembangkan proses dan strategi tata kelola yang lebih inklusif dan beragam. Kecuali Komunitas Catalyst dan pemegang Ada meningkatkan tingkat pemahaman kolektif kita, strategi pemungutan suara acak sama validnya dengan strategi yang telah diteliti dengan baik.&lt;/p>
&lt;h3 id="masalah-dan-keterbatasan-saat-ini">Masalah dan Keterbatasan Saat Ini&lt;/h3>
&lt;p>Perbedaan bahasa dan eksklusivitas budaya menghalangi inisiatif tata kelola untuk berkembang secara global. Eksperimen Catalyst yang konstan berarti kita harus berhati-hati untuk memasukkan bahasa dan budaya yang berbeda. Menghindari satu budaya mendominasi narasi.&lt;/p>
&lt;p>Insentif yang tidak selaras, penipuan, dan informasi yang berlebihan menghalangi pemegang Ada untuk memberikan suara. Di Asia dan negara yang tidak berbahasa Inggris lainnya, hambatan bahasa memperumit hal ini. Hambatan bahasa terlihat jelas di setiap tahap Catalyst. Hasil survei menunjukkan di komunitas Jepang masalah terbesar pemilihan Catalyst adalah kurangnya dukungan Jepang (45,61%). Lebih dari %37 responden menyoroti masalah dalam memahami proses- &amp;ldquo;Saya tidak mengerti artinya karena dalam bahasa Inggris, jadi saya memilih secara acak&amp;rdquo;. Keletihan terhadap penipuan dan kurangnya kepercayaan antara proposal dan pemilih juga disorot. %16 lainnya menyebutkan masalah ketidaksejajaran insentif.&lt;/p>
&lt;h3 id="solusi-kami-forum-tata-kelola-eastern-townhall">Solusi kami: Forum Tata Kelola Eastern Townhall&lt;/h3>
&lt;p>Tujuan kami adalah untuk menetapkan proses, format, dan satu panggung untuk mendatangkan pemilih dan pengusul. Untuk mendekatkan pemilih, pengusul, dan pengusul. Untuk membangun kepercayaan di antara mereka. Fokusnya adalah pada enam bidang yang saling memperkuat:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Produksi konten&lt;/strong> : Bantu pemegang Ada memahami mengapa penting untuk memilih proposal.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Event khusus Bahasa Belahan Dunia Timur&lt;/strong> berfokus pada pendidikan dan diskusi pemilih.&lt;/li>
&lt;li>Sebuah &lt;strong>saluran terjemahan bahasa&lt;/strong> proposal untuk membantu para pengusul menjangkau komunitas Asia Timur yang lebih luas.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Catalyst Swarm Ideafests khusus bahasa lokal&lt;/strong> sebagai panggung untuk membangun kesadaran, keterlibatan, dan kepercayaan pemilih.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Pemasaran Media Sosial&lt;/strong> : mensosialisasikan konten dan pesan untuk pemilih di seluruh saluran media sosial kami; dan&lt;/li>
&lt;li>Lakukan &lt;strong>survei rutin dan riset pengguna&lt;/strong> untuk membantu memahami sikap individu terhadap Catalyst dan format proposal.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Proposal ini mencari dana untuk membantu mengembangkan program yang dirancang khusus untuk membantu menghubungkan pemilih dengan proposal dan pengusul.&lt;/p>
&lt;p>Bersama-sama kegiatan ini membentuk sebuah program yang kami sebut &lt;strong>Forum Eastern Townhall&lt;/strong> . Acara landasan kami adalah Eastern Townhall mingguan. Tapi kami melakukan lebih dari itu. Kami melakukan penerjemahan, membangun komunitas, berbagi pengetahuan, mendidik, memberdayakan wirausahawan, dan mengembangkan Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Anggota tepercaya Eastern Townhall adalah bagian aktif dari ekosistem Cardano kami. Mendengarkan dan terlibat dengan anggota komunitas. Berbagi apa yang kita pelajari. Misalnya &lt;strong>Yuta Yuta&lt;/strong> baru-baru ini menyelesaikan salah satu dari banyak surveinya tentang komunitas Jepang[1] yang dijadikan dasar proposal ini. Kami ingin melakukan lebih dari ini di semua komunitas. Kami ingin membantu meningkatkan pengalaman pengguna bagi pemilih. Memasukkan wawasan kolektif kami kembali ke Project Catalyst.&lt;/p>
&lt;p>Bantu kami meningkatkan pengambilan keputusan di seluruh Belahan Dunia Timur dengan membuat pemungutan suara Catalyst lebih mudah diakses.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti Apa Kesuksesan Itu?&lt;/h2>
&lt;p>Partisipasi dalam acara Townhall Timur telah meningkat dan mempertahankan semangat anggota komunitas baru dan reguler. Lebih banyak pengusul Catalyst terlibat dengan komunitas Asia. Bahkan jika itu hanya terjemahan proposal, konten, atau DApps untuk pasar Asia. Selain itu, pengusul Asia menemukan kerumunan mereka. Mereka dapat didanai karena ada banyak pemilih Asia yang berpartisipasi dalam Catalyst. Hasil survei menunjukkan peningkatan keterlibatan pemilih dengan pengusul, proses Catalyst, dan musyawarah sebelum pemungutan suara.&lt;/p>
&lt;h3 id="indikator-kinerja-utama">Indikator Kinerja Utama&lt;/h3>
&lt;p>Alat utama kami untuk mengukur kinerja adalah survei pemilih kami. Kami akan melakukan ini secara teratur di negara-negara Asia. Berdasarkan survei selama dan setelah satu proses fund, kami berharap untuk:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Meningkatkan partisipasi pemilih Asia sebesar 30% dari satu proses fund sebelumnya.&lt;/li>
&lt;li>Meningkatkan partisipasi Asia di Catalyst sebesar 20% dari satu proses fund sebelumnya.&lt;/li>
&lt;li>Ketidakpastian seputar Catalyst dan voting berkurang 25% dari satu proses fund sebelumnya.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Pertemuan Eastern Townhall adalah panggung utama kami di mana pemegang Ada dan orang-orang yang tertarik dengan Cardano dapat datang dan bertemu dengan anggota komunitas. Melalui platform dan media sosial itu, orang belajar dan merasa nyaman melangkah lebih jauh. Oleh karena itu, metrik keterlibatan utama menunjukkan keberhasilan kami dalam menjembatani pemilih dan pengusul bersama-sama:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah rata-rata pertemuan mingguan Balai Kota Paskah meningkat 25% untuk setiap satu proses fund.&lt;/li>
&lt;li>Proposal Catalyst yang tersedia dalam empat bahasa &lt;em>(ID, JP, KR, VN)&lt;/em> meningkat 50% untuk setiap satu proses fund.&lt;/li>
&lt;li>Akun Media Sosial Eastern Townhall meningkatkan pengikut sebanyak 1000 pengikut baru dalam enam bulan.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-satu-bulan">Setelah satu bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Menyelesaikan survei pemilih sepanajng-Asia pertama kami di empat negara Asia &lt;em>(ID, JP, KR, VN)&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>Acara khusus bahasa lokal – Pendidikan Pemilih &amp;amp; Catalyst Swarm&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-tiga-bulan">Setelah Tiga Bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Memproduksi video Pendidikan bagi Pemilih kami&lt;/li>
&lt;li>Menerjemahkan materi terkait pemilih Catalyst dalam empat bahasa Asia &lt;em>(ID, JP, KR, VN)&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>Mengadakan dalam bahasa formal Eastern Townhall - Catalyst Swarm IdeaFests yang pertama. (Uji coba untuk Fund 6 sedang dilakukan untuk menjadi bahan evaluasi kami).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-enam-bulan">Setelah Enam Bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Menyelesaikan enam survei pemilih di empat negara Asia &lt;em>(ID, JP, KR, VN)&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>Menyelesaikan retrospektif pada seluruh kegiatan kami.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-dua-belas-bulan">Setelah Dua Belas Bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Kami telah mengintegrasikan konten dan praktik yang dibutuhkan untuk terlibat dengan pemilih dan pengusul Asia.&lt;/li>
&lt;li>Survei bulanan kami berlanjut dan menunjukkan momentum ke depan.&lt;/li>
&lt;li>Konten kami terus menimbulkan interaksi dengan anggota komunitas&lt;/li>
&lt;li>Kami telah menerjemahkan konten dan materi Catalyst kami ke lebih banyak bahasa di seluruh Asia.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="hak-kekayaan-intelektual">Hak Kekayaan Intelektual&lt;/h2>
&lt;p>Semua kode sumber kami dilisensikan di bawah Lisensi Apache 2.0 - lihat &lt;a href="https://github.com/c3eth/c3eth.github.io/main/LICENSE.md">file LISENSI&lt;/a> kami untuk detailnya.&lt;/p>
&lt;p>Konten kami yang diterbitkan dilisensikan di bawah &lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/">Lisensi Atribusi-Non-Komersial-BerbagiSerupa (CC BY-NC-SA) Kreatif v4.0.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="anggaran">Anggaran&lt;/h2>
&lt;p>Silakan lihat rencana yang diusulkan terlampir untuk rincian anggaran dengan kegiatan yang direncanakan.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Tim Inti &lt;strong>$4,000 USD:&lt;/strong> Termasuk manajemen dan administrasi proyek.&lt;/li>
&lt;li>Tim Pendukung &lt;strong>$5,000 USD:&lt;/strong> Manajer/Pemimpin Komunitas, Moderator, dan Penerjemah&lt;/li>
&lt;li>Produksi Konten Grafik dan Video &lt;strong>$4500 USD:&lt;/strong> Video pendidikan, poster/video media sosial, dan terjemahan&lt;/li>
&lt;li>Cadangan (%10): &lt;strong>$1,500 USD&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Biaya tenaga kerja jauh lebih rendah di Vietnam dan Indonesia kami dapat berbuat lebih banyak. Namun, biaya ini perlu dinormalisasi ke median global untuk jenis pekerjaan/keterampilan. Tidak semua orang tinggal di Vietnam/Indonesia.&lt;/p>
&lt;h3 id="tim">Tim&lt;/h3>
&lt;p>Sebuah upaya kolaboratif, tim membawa banyak pengalaman budaya dan teknis ke Cardano. Kita semua sangat aktif di Catalyst, dan kelompok komunitas di seluruh ekosistem kita. Kami adalah kelompok beragam yang disatukan oleh janji Cardano:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yuta Yuta&lt;/strong> (@yutazz) - Jepang: Duta resmi Cardano, Community Co-Organizer, Penerima Catalyst Fund 2, akuntan publik bersertifikat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yan Tirta&lt;/strong> (@yantirta) - Indonesia: Pejuang komunitas Cardano Indonesia memberdayakan komunitas lokalnya dengan pendidikan dan dorongan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mie Tran&lt;/strong> (@mie.tran.0407) - Vietnam: Jurusan Bahasa Inggris dan Bisnis Internasional dengan pengalaman bekerja dengan bisnis Barat dan penerjemahan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Andy Sibuea&lt;/strong> (@zicozibu) - Indonesia: Memimpin pendidikan blockchain di luar cryptocurrency dan di seluruh Indonesia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Tim O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@tobrien) - Vietnam: Pelopor tanpa kode. Fasilitator di East African Townhall (EATH).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Greg Bell&lt;/strong> (@grebel) - Australia: Konsultan IT, menulis Catalyst Challenges.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Seomon Blub&lt;/strong> (@seomon) - Austria: Konsultan IT berfokus pada infrastruktur perangkat manusia untuk komunitas yang berkelanjutan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Robert O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@wolstaeb) - Selandia Baru: Insinyur Perangkat Lunak sistem keuangan, Co-Organizer Komunitas, dan Pengusaha.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Stephen Whitenstall&lt;/strong> (@swhitenstall) - Inggris: Mengikuti dan mendokumentasi segala kegiatan Catalyst. Membantu komunitas seperti Catalyst Circle dan Catalyst Swarm menjadi terorganisir.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Felix Weber&lt;/strong> (@felixweber) - Prancis: Manajer Komunitas membangun jembatan di antara orang-orang. Anggota T&amp;amp;M Catalyst Circle/Swarm/School.&lt;/p>
&lt;p>Tim tersebut mewakili &lt;strong>anggota terpercaya&lt;/strong> Balai Kota Timur awal. Tidak ada peran, tidak ada pemimpin. Sebaliknya orang membangun diri mereka sendiri dari waktu ke waktu, melalui partisipasi. Kami tumpang tindih dan berkolaborasi dengan Catalyst Swarm[1], dan Catalyst School[2] dan kelompok komunitas lainnya di seluruh Asia.&lt;/p>
&lt;h2 id="referensi">Referensi&lt;/h2>
&lt;p>[1] &lt;a href="https://t.me/ProjectCatalystChat/53776">Survei komunitas Jepang Agustus 2021&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[2] &lt;a href="http://catalystswarm.com/">Catalyst Swarm&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[3] &lt;a href="https://linktr.ee/CatalystSchool">Catalyst School&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: On-boarding Asia Timur Hari Ini!</title><link>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/on-board-east-asia-today/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/on-board-east-asia-today/</guid><description>
&lt;p>&lt;strong>Tantangan:&lt;/strong> &lt;a href="/id/catalyst/fund6/challenges/multilingual-resources/campaign-brief/">Sumber daya multibahasa&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/On-boarding-East-Asia-Today!/368844-48088?">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Jumlah yang Diminta (USD):&lt;/strong> $12,500&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/JFsp5WD.png" alt="English Proficiency Index: www.ef.com/epi">&lt;/p>
&lt;h2 id="pernyataan-masalah">Pernyataan masalah&lt;/h2>
&lt;p>Meskipun populasinya miliaran, orang Asia Timur kurang terwakili di Catalyst karena kurangnya konten lokal.&lt;/p>
&lt;h2 id="jelaskan-solusi-anda-untuk-masalah-tersebut">Jelaskan solusi Anda untuk masalah tersebut&lt;/h2>
&lt;p>Siapkan saluran terjemahan yang akan menerjemahkan dokumentasi &amp;amp; proposal Catalyst di sebanyak mungkin bahasa di Asia Timur.&lt;/p>
&lt;h2 id="pengalaman-yang-sesuai">Pengalaman yang sesuai&lt;/h2>
&lt;p>Rekan Pendiri Catalyst Swarm, Eastern Town Hall, Sekolah Catalyst. Rekayasa TI &amp;amp; Perangkat Lunak, pendidik dan akuntan di Asia Timur &amp;amp; Jepang.&lt;/p>
&lt;h2 id="rencana-rinci">Rencana rinci&lt;/h2>
&lt;p>Kawasan Asia Timur dan Asia Tenggara menyatukan negara-negara yang beragam secara budaya dan bahasa. Orang-orang di komunitas ini sangat antusias untuk terlibat dalam ekosistem Cardano. Meskipun memiliki populasi 1,6 Miliar, Catalyst telah melihat sangat sedikit proposal dari kawasan Asia Timur dan Asia Tenggara.&lt;/p>
&lt;h3 id="masalah-dan-keterbatasan-saat-ini">Masalah dan Keterbatasan Saat Ini&lt;/h3>
&lt;p>Di kawasan Asia Timur dan Asia Tenggara, bahasa Inggris tidak digunakan secara rutin dan sebuah jaringan luas dari berbagai bahasa daerah digunakan [1].&lt;/p>
&lt;p>Hambatan bahasa mengurangi partisipasi dalam Catalyst. Ini membatasi potensi pertumbuhan adopsi dan utilitas Cardano di wilayah ini. Kami mengalami ini, kami mendengar ini dari komunitas kami. Kami tahu Cardano kehilangan cerita kami, energi kami, dan perspektif kami tentang bagaimana menggunakan Cardano untuk meningkatkan kesejahteraan ekonomi.&lt;/p>
&lt;h3 id="solusi-yang-diusulkan-pipa-terjemahan-dan-otomatisasi">Solusi yang Diusulkan: Pipa Terjemahan dan Otomatisasi&lt;/h3>
&lt;p>Tujuan kami adalah untuk membangun dan mendokumentasikan proses yang efisien untuk terjemahan konten dan memulai pengembangan konten lokal. Kami telah menyiapkan saluran terjemahan sederhana [2] menggunakan Git, Hugo, dan Github Actions. Kami telah menguji beberapa layanan terjemahan seperti Crowdin[3], Lokalize[4], PoEditor[5], dan GitLozalise[6] untuk Eastern Town Hall untuk membantu kami mengatur dan mendapatkan beberapa pengalaman.&lt;/p>
&lt;p>Tujuan awal kami sederhana: untuk mendapatkan banyak materi Cardano dan Catalyst yang ada diterjemahkan ke dalam banyak bahasa di wilayah Asia Timur dan Tenggara menggunakan sistem semi-otomatis. Menambah pengalaman dan membangun komunitas. Mendokumentasikan apa yang kita lakukan dan bagaimana.&lt;/p>
&lt;p>Dengan sistem semi-otomatis, kami tidak bermaksud untuk melakukan penerjemahan secara mesin. Meskipun terjemahan mesin sangat membantu sebagai titik awal, terjemahan ini memiliki kesulitan dengan istilah khusus dan tidak terbaca secara alami. Terjemahan manusia akan selalu memiliki sedikit keuntungan. Sistem semi-otomatis mengacu pada kemampuan untuk mengantrikan sebuah karya untuk diterjemahkan, yang mungkin termasuk memasukkannya melalui layanan terjemahan mesin, membuatnya dikerjakan oleh seseorang, ditinjau, dan kemudian diterbitkan.&lt;/p>
&lt;p>Kami akan mulai merangkul dan memperluas proses dokumentasi pelokalan yang sangat baik yang dibuat oleh grup Dokumen SIG Kubernetes[7] untuk membantu kami. Menyesuaikan proses untuk mengakomodasi berbagai keterampilan teknis dan arah masa depan yang ingin kita ambil.&lt;/p>
&lt;h3 id="aliran-kerja">Aliran Kerja&lt;/h3>
&lt;p>Untuk membangun saluran terjemahan yang berfungsi dan berkelanjutan, kami mencari pendanaan awal untuk membantu mengembangkan pekerjaan yang telah kami mulai. Pendanaan akan mencakup lima alur kerja:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Evaluasi layanan terjemahan dan integrasinya: dengan Git, Github, Ideascale, dan upaya dokumentasi berbasis Markdown dari Cardano Foundation.&lt;/li>
&lt;li>Desain, konfigurasi, pengujian jalur terjemahan: Tujuannya adalah untuk memiliki proses skala kecil yang terimplementasi di tempat yang cukup mudah diikuti dan membutuhkan pengawasan minimal.&lt;/li>
&lt;li>Mendokumentasikan proses penerjemahan &amp;amp; pengembangan materi tutorial: Rangkul dan kembangkan proses Kubernettes SIG Doc[7] untuk membantu kebutuhan kita sendiri. Mengembangkan konten tutorial dalam bahasa lokal untuk menggaet penerjemah masa depan.&lt;/li>
&lt;li>Latih para pelatih: Jalankan sesi pelatihan dengan anggota Eastern Town Hall ke tingkat kompeten yang mana dalam prosesnya dirancang sedemikian rupa sehingga mereka dapat melatih orang lain.&lt;/li>
&lt;li>Terjemahan: Mempercepat alur kerja kami akan membutuhkan beberapa pengalaman dan mengutak-atik langsung. Kami bertujuan untuk menerjemahkan pilihan Catalyst Guides, Community Advisor, pendidikan pemilih, dan materi kami sendiri. Itu membutuhkan waktu dan usaha untuk setiap bahasa.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="agar-dapat-terus-tumbuh-hasilkan-untuk-belajar">Agar dapat Terus Tumbuh: Hasilkan-untuk-Belajar&lt;/h3>
&lt;p>Untuk dapat tumbuh dengan baik, terjemahan dan mengikuti standar lokal, otomatisasi, dan keterampilan perlu dikembangkan agar kami dapat mengalihdayakan usaha membuat lokal ke komunitas Cardano yang lebih luas. Melakukan penerjemahan dan usaha membuat sesuai pemahaman lokal berfungsi sebagai cara untuk lebih terlibat di Cardano dan komunitas yang berbeda. Melakukan pekerjaan penerjemahan dan usaha membuat sesuai pemahaman lokal; belajar dan menghasilkan. Melakukan pekerjaan penerjemahan dan usaha membuat sesuai pemahaman lokal untuk membangun reputasi dan mendapatkan Ada. Kami melihat masa depan yang memanfaatkan Metadata, Native Aset, Token Non-Fungible (NFT), Pembelajaran Mesin, dan Atala Prism di blockchain Cardano untuk memberi kami jangkauan bahasa dan budaya. Namun, mulai saja terlebih dahulu kuncinya.&lt;/p>
&lt;h3 id="kolaborasi">Kolaborasi&lt;/h3>
&lt;p>Penerjemahan dan pelokalan konten adalah masalah umum di banyak kelompok yang bekerja di Cardano dan Catalyst. Kami tidak berencana untuk melakukan pekerjaan ini sendiri atau secara eksklusif. Di Eastern Town Hall, kami berada di garis depan dalam mengelola banyak bahasa dan budaya, rencana kami adalah mengembangkan praktik dan proses otomatis untuk tujuan kami sendiri, dan membagikannya secara luas. Semua yang kami pelajari dan lakukan, kami harap akan menginformasikan ekosistem Cardano secara luas.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti Apa Kesuksesan Itu?&lt;/h2>
&lt;p>Dalam waktu dekat, Eastern Tow Hall dapat menerjemahkan dan menjadi tuan rumah Proposal Catalyst saat mereka selesai. Diterjemahkan untuk empat bahasa awal kami di kawasan Asia. Laporan proyek yang didanai juga terintegrasi dan diterjemahkan. Kami juga telah menerjemahkan, dan memelihara terjemahan tersebut, dari dokumen dan panduan utama Cardano dan Catalyst.&lt;/p>
&lt;p>Jangka menengah kami ingin memperluas bahasa yang diterjemahkan, dan kami secara aktif bekerja dengan kelompok lain di Ekosistem Cardano untuk melakukan pekerjaan ini.&lt;/p>
&lt;p>Keberhasilan jangka panjang berarti kami telah menetapkan seluruh alur kerja terdesentralisasi untuk terjemahan dan interpretasi dokumen, video, podcast, dll. Menggunakan Jaringan Cardano sebagai tulang punggung koordinasi. Di mana salah satu cara paling sederhana untuk bergabung dan mendapatkan ADA dalam sistem ekosistem Cardano adalah dengan membantu menerjemahkan, menyalin, atau menafsirkan materi (tidak ada salahnya bermimpi besar!).&lt;/p>
&lt;h3 id="indikator-kinerja-utama">Indikator Kinerja Utama&lt;/h3>
&lt;p>Karena kami menggunakan Git, dan Github untuk perencanaan, organisasi, dokumentasi, metrik Eastern Town Hall berasal dari aktivitas dan keterlibatan Github.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Metric Kunci&lt;/strong> : Percepatan Tumbuh Proyek[8], didefinisikan sebagai kombinasi metrik aktivitas dasar dari commit dan pull-request yang diambil dari Github.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Metrik Aktivitas&lt;/strong> : didokumentasikan sebagai aktivitas proyek di Github dan rangkaian dokumen yang terus ditambahkan dan kecepatan terjemahan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Metrik Komunitas&lt;/strong> : perilaku keterlibatan yang dipecah menjadi empat kategori[9] untuk situs web Eastern Townhall, untuk mengukur bagaimana pekerjaan kami disebarkan dan digunakan di ekosistem Cardano.&lt;/p>
&lt;h3 id="setelah-satu-bulan">Setelah satu bulan:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Arsitektur informasi situs web Eastern Town Hall telah dikembangkan.&lt;/li>
&lt;li>Konten utama untuk situs web awal telah diidentifikasi dan dipindahkan ke Markdown.&lt;/li>
&lt;li>Seluruh situs web Eastern Town Hall diterjemahkan.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="setelah-tiga-bulan">Setelah Tiga Bulan:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Kami telah membuat saluran terjemahan semi-otomatis yang didorong oleh permintaan Git Pull.&lt;/li>
&lt;li>Mengevaluasi dan menguji berbagai layanan terjemahan sebagai sarana untuk menyederhanakan terjemahan.&lt;/li>
&lt;li>Mendokumentasikan proses penerjemahan awal kami dan melatih para pelatih.&lt;/li>
&lt;li>Format yang diperluas untuk terjemahan untuk menyertakan subtitle video.&lt;/li>
&lt;li>Menerbitkan NFT untuk keterampilan, bahasa, dan pelacakan atribusi/kontribusi.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="setelah-enam-bulan">Setelah Enam Bulan:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Mengarahkan lebih banyak anggota Komunitas Cardano untuk melakukan terjemahan.&lt;/li>
&lt;li>Menambahkan dua bahasa belahan bumi Timur lagi ke tim inti kami.&lt;/li>
&lt;li>Materi tutorial (dokumentasi dan video) dikembangkan dan diterjemahkan untuk membantu kontributor dan bahasa baru.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="setelah-dua-belas-bulan">Setelah Dua Belas Bulan:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Semua Proposal Catalyst dan Proyek yang Didanai diterjemahkan dan diterbitkan dalam beberapa hari setelah diproduksi.&lt;/li>
&lt;li>Kami telah memperluas set bahasa inti kami untuk memasukkan sepuluh bahasa dari belahan bumi Timur.&lt;/li>
&lt;li>Proyek terjemahan mandiri karena proyek/tim/bisnis ingin menjangkau audiens kami dalam bahasa asli mereka.&lt;/li>
&lt;li>Ekosistem Cardano menyatu di sekitar standar serupa untuk manajemen dokumen dan terjemahannya.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="lisensi">Lisensi&lt;/h3>
&lt;p>Semua kode sumber kami akan dilisensikan di bawah lisensi gratis dan sumber terbuka (OSI) misalnya MIT, dan kontribusi harus disumbangkan tanpa paten. Kontributor akan diminta untuk menyetujui Covernant Kontributor[10].&lt;/p>
&lt;p>Konten yang dipublikasikan akan dilisensikan di bawah Creative Attribution-Non-Commercial-ShareAlike International (CC BY-NC-SA) License v4.0. Spesifikasi meta-data apa pun akan dipublikasikan di bawah lisensi Creative Commons Attribution-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-ND 4.0). Dimana dan kapan spesifikasi metadata yang berlaku untuk identifikasi dokumen dan asalnya akan diajukan sebagai Proposal Peningkatan Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Kode, dokumentasi, aktivitas proyek tersedia di Github atau layanan serupa di masa mendatang.&lt;/p>
&lt;h2 id="anggaran">Anggaran&lt;/h2>
&lt;p>Anggaran Fund 6 yang diminta adalah untuk gaji selama tiga bulan dan enam bulan pengeluaran. Lima puluh persen dana akan digunakan secara retrospektif untuk menutupi pekerjaan dan pengeluaran yang sudah kami lakukan.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Evaluasi/Integrasi layanan Terjemahan: $1200 USD&lt;/li>
&lt;li>Otomatisasi Alur Kerja: $3000 USD&lt;/li>
&lt;li>Dokumentasi Proses: $2200 USD&lt;/li>
&lt;li>Latih Pelatih: $850 USD&lt;/li>
&lt;li>Terjemahan: $1250 USD&lt;/li>
&lt;li>Manajemen Proyek (%8): $1000 USD&lt;/li>
&lt;li>Layanan &amp;amp; Server Perangkat Lunak: $3000 USD&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Biaya Layanan &amp;amp; Server Perangkat Lunak ($500 x 6 bulan = $3.000) termasuk biaya penggunaan layanan terjemahan (mulai dari $140USD hingga $240USD per bulan) untuk membantu merampingkan terjemahan; Github; hosting situs web dan server apa pun yang diperlukan untuk terjemahan.&lt;/p>
&lt;p>Pendanaan ini hanya menyangkut pengaturan dan pengujian saluran terjemahan. Dana lebih lanjut akan diminta untuk melanjutkan pekerjaan apa pun di luar periode tiga bulan, baik melalui Catalyst atau cara lain untuk mendanai kegiatan Eastern Town Hall.&lt;/p>
&lt;h3 id="tim">Tim&lt;/h3>
&lt;p>A collaborative effort, the team bring a wealth of cultural and technical experience to Cardano. We are all very active in Catalyst, and community groups across our ecosystem. We are a diverse bunch united by the promise of Cardano:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yuta Yuta&lt;/strong> (@yutazz) - Jepang: Duta resmi Cardano, Community Co-Organizer, Penerima Catalyst Fund 2, akuntan publik bersertifikat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yan Tirta&lt;/strong> (@yantirta) - Indonesia: Pejuang komunitas Cardano Indonesia memberdayakan komunitas lokalnya dengan pendidikan dan dorongan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mie Tran&lt;/strong> (@mie.tran.0407) - Vietnam: Jurusan Bahasa Inggris dan Bisnis Internasional dengan pengalaman bekerja dengan bisnis-bisnis barat dan penerjemahan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Andy Sibuea&lt;/strong> (@zicozibu) - Indonesia: Memimpin pendidikan blockchain di luar cryptocurrency dan di seluruh Indonesia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Tim O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@tobrien) - Vietnam: Pelopor tanpa kode. Fasilitator di East African Town Hall (EATH).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Greg Bell&lt;/strong> (@grebel) - Australia: Konsultan IT, menulis Catalyst Challenges.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Seomon Blub&lt;/strong> (@seomon) - Austria: Konsultan IT berfokus pada infrastruktur perangkat manusia untuk komunitas yang berkelanjutan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Robert O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@wolstaeb) - Selandia Baru: Insinyur Perangkat Lunak sistem keuangan, Co-Organizer Komunitas, dan Pengusaha.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Stephen Whitenstall&lt;/strong> (@swhitenstall) - Inggris: Trek dan dokumentasi Catalyst. Membantu komunitas seperti Catalyst Circle dan Catalyst Swarm mengatur organisasinya.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Felix Weber&lt;/strong> (@felixweber) - Prancis: Manajer Komunitas membangun jembatan di antara orang-orang. Anggota T&amp;amp;M Catalyst Circle/Swarm/School.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Tim tersebut diatas mewakili benih tepercaya&lt;/strong> Eastern Town Hall awal. Tidak ada peran, tidak ada pemimpin. Sebaliknya orang membangun diri mereka sendiri dari waktu ke waktu, melalui partisipasi. Tim perpanjangan termasuk juru bahasa dan penerjemah profesional.&lt;/p>
&lt;h2 id="referensi">Referensi&lt;/h2>
&lt;p>[1] &lt;a href="https://www.ef.com/wwen/epi/">English Proficiency Index&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[2] &lt;a href="https://c3eth.github.io/catalyst/fund6/">Eastern Townhall Catalyst Fund 6 Work&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[3] &lt;a href="https://crowdin.com/">Crowdin&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[4] &lt;a href="https://lokalise.com/">Lokalize&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[5] &lt;a href="https://poeditor.com/">PoEditor&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[6] &lt;a href="https://gitlocalize.com/">GitLozalise&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[7] &lt;a href="https://kubernetes.io/docs/contribute/localization/#minimum-required-content">Kubernetes SIG Docs group&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[8] &lt;a href="https://chaoss.community/metric-project-velocity/">Project Velocity&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[9] &lt;a href="https://communityroundtable.com/best-practices/thecrs-work-out-loud-framework/">Community Metrics&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[10] &lt;a href="https://www.contributor-covenant.org/">Contributor Covernant&lt;/a>&lt;/p></description></item></channel></rss>