<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Catalyst Eastern Town Hall – Fund 6 Challenges</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/</link><description>Recent content in Fund 6 Challenges on Catalyst Eastern Town Hall</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/id/catalyst/fund6/challenges/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Catalyst: Adopsi Massal Atala PRISM DID</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/atala-prism-did/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/atala-prism-did/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Apa yang akan mendorong adopsi massal IDs yang terdensentralisasi diatas Cardano?&lt;/p>
&lt;p>Dana Tersedia: &lt;strong>$250,000 dalam Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26116">Halaman kampanye&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26116/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="penjelasan-singkat-kampanye">Penjelasan Singkat Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Menawarkan cara untuk mendorong adopsi massal pengunaan DID sebagai metode-yang-mudah-digunakan untuk mengenalkan ekosistem Cardano (lebih disukai melalui Atala PRISM ketika sudah siap diluncurkan). Ini dapat termasuk metode apapun yang akan menawarkan pengguna atau instansi sebuah ID yang terdesentralisasi untuk memulai memberi arti terhadap kedaultan diri. Pikirkan bagaimana caranya ini dapat di implementasi secara skalatis untuk membawa masuk jutaan pengguna yang, begitu sudah memakai, dapat menjadi pelanggan untuk dApps, aneka tools, DeFi dan berbagai macam servis lainnya.&lt;/p>
&lt;p>Kita adalah sebuah komunitas yang terdiri dari pemikir-pemikir unggulan dan sudah saatnya kita menunjukkan pemikiran kita menjadi tindakan nyata. Menggunakan teknologi Identifikasi Desentralisasi (IDD) untuk mewujudkan kehadiran dan kepemilikan mandiri atas Informasi Personal Teridentifikasi (IPT) mendorong terdesentralisasinya institusi, yang memberikan manfaat untuk individu dan instansi.&lt;/p>
&lt;p>Tantangan ini adalah tentang cara-cara sederhana dimana kita dapat mengadopsi IDD kedalam ekosistem Cardano untuk memulai gerakan akar rumput yang mendorong IPT agar terlindungi dan terkontrol melalui teknologi dan standar-standar IDD.&lt;/p>
&lt;p>Ini adalah tentang &lt;strong>memberikan sinyal ke dunia&lt;/strong> bahwa komunitas Cardano merencanakan adopsi massal dari IDD yang dapat ditukarkan dan dioperasikan (oleh standar IDD secara global) dan &lt;strong>bahwa kita peduli dengan sangat bahwa asal usul dari IDD pribadi terikat dengan blockchain kita - Cardano.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Walaupun kita lebih menyukai untuk mendukung pengaplikasian IDD oleh Atala PRISM, ini adalah lebih tentang membangun ide dan konsep yang membutuhkan IDD untuk mendorong pengguna ke panggung Cardano. Dan karena PRISM membangun dirinya menuju standar yang terbuka, menjadikannya tersedia untuk siapapun untuk membayangkan segala kemungkinan dan akhirnya menawarkan proposal.&lt;/p>
&lt;p>Tidak akan sia-sia tanggapan komunitas atas Tantangan ini. Apabila IOHK melihat ada banyak ide dan proposal hebat, itu akan dapat membantu mereka membenarkan percepatan waktu pelaksanaan atas rencana mereka membuat komponen PRISM menjadi open source.&lt;/p>
&lt;h2 id="kenapa-ini-penting">Kenapa ini penting?&lt;/h2>
&lt;p>Atala PRISM IDD adalah gerbang menuju blockchain Cardano dan ekosistemnya. Membangun teknologi dan rencana pemasaran yang mendorong pertumbuhan pengguna adalah kunci.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-penampakan-sukses">Bagaimana penampakan sukses?&lt;/h2>
&lt;p>Banyak proposal berkualitas tinggi yang akan diajukan serta dapat secara substansial menumbuhkan pengguna Cardano, utilitas jaringan, nilai jaringan serta sirkulasi ADA.&lt;/p>
&lt;h2 id="ukuran-kunci-untuk-diukur">Ukuran kunci untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah proposal yang secara langsung menjawab penggunaan nyata IDD yang dapat dihitung dengan jelas.&lt;/li>
&lt;li>Kualitas proposal yang diukur dari ketertarikan dan komunikasi dengan komunitas.&lt;/li>
&lt;li>Hasil dari proyek apapun yang terdanai pada Fund7 secara signifikan meningkatkan adopsi IDD dan kegunaan mereka pada blockchain Cardano.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="referensi">Referensi&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Atala-PRISM-DID-Mass-Scale-Adoption/350613-48088">Sumber awal Proposal Tantangan yang Ditentukan&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Bencana: Ketika semua dipertaruhkan</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/disaster/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/disaster/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Bagaimana kami dapat membantu SPO mengatasi risiko &amp;amp; merencanakan, mengembangkan, dan berpartisipasi dalam uji pemulihan bencana dengan cara yang aman dan terdesentralisasi?&lt;/p>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$150,000 di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26117">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26117/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Pemulihan bencana (DR) adalah area perencanaan keamanan yang bertujuan untuk melindungi organisasi dari efek peristiwa negatif yang signifikan.&lt;/p>
&lt;p>Memiliki strategi pemulihan bencana memungkinkan organisasi untuk mempertahankan atau dengan cepat melanjutkan fungsi misi-kritis setelah gangguan.&lt;/p>
&lt;p>Cardano sebagai sistem operasi keuangan yang diusulkan untuk dunia harus memiliki beberapa lapisan redundansi bawaan bahkan untuk peristiwa yang mungkin tampak jauh atau sangat tidak mungkin sekarang.&lt;/p>
&lt;p>Meskipun testnet ada, kondisi dunia nyata tidak pernah dapat sepenuhnya direplikasi. Mungkin pengusul dapat mengembangkan cara untuk mendorong partisipasi SPO lebih lanjut dalam testnet Cardano dan lebih banyak simulasi.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h2>
&lt;p>Sebuah sistem yang bercita-cita menjadi sistem operasi keuangan global, harus diuji stres. Menjalankan node harus siap menghadapi bencana.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-penampakan-sukses">Bagaimana penampakan sukses&lt;/h2>
&lt;p>Kemungkinan titik kegagalan diidentifikasi. Saluran komunikasi bencana disiapkan. Prosedur pemulihan diidentifikasi. Prosedur pengujian dikembangkan.&lt;/p>
&lt;h2 id="ukuran-kunci-untuk-diukur">Ukuran kunci untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>apakah metodologi untuk stress testing terdesentralisasi dari jaringan utama telah dikembangkan - oleh dan untuk operator stakepool?&lt;/li>
&lt;li>apakah stakepools yang berpartisipasi diberi imbalan karena mengambil bagian dalam tes pemulihan bencana mainnet?&lt;/li>
&lt;li>apakah ada cukup insentif untuk berpartisipasi dalam testnet Cardano?&lt;/li>
&lt;li>apakah operator stakepool dapat melakukan pengujian stres jaringan terbatas (kelebihan beban, pemutusan hubungan, aktor buruk, skenario DDoS …) dan apakah mereka dihargai karena berpartisipasi dalam pengujian ini (bukan dihukum dengan kehilangan slot)?&lt;/li>
&lt;li>apakah pedoman, rekomendasi, dan saluran komunikasi darurat baru telah dibuat untuk operator stakepool yang ingin mengambil bagian dalam persiapan darurat ini?&lt;/li>
&lt;li>apakah tim penilaian risiko dan manajemen risiko khusus telah dibentuk?&lt;/li>
&lt;li>apakah protokol telah dikembangkan untuk pemulihan dari situasi darurat yang dapat membuat sebagian besar jaringan utama offline?&lt;/li>
&lt;li>apakah proposal telah dikembangkan untuk membangun dalam berbagai jenis redundansi?&lt;/li>
&lt;li>apakah tolok ukur baru telah dikembangkan untuk mengukur apakah jaringan kumpulan pasak Cardano lebih aman, lebih stabil, lebih tangguh, dan lebih terdesentralisasi?&lt;/li>
&lt;li>memiliki penyaringan sumber risiko yang lebih luas: Keamanan Siber, risiko politik dan peraturan, risiko terkait internet, dll.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="referensi">Referensi&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Disaster-When-all-is-at-stake/351012-48088">Proposal pengaturan tantangan asli&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Cardano Emerging Threat Alarm</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/emerging-threats/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/emerging-threats/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>How can we help stakeholders identify serious emerging systemic threats for the Cardano blockchain before a threat overcomes the system?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$50,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26110">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26110/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>Blockchain systems are a complex amalgam of technological, economic and social components that rely and are used by many stakeholders from different geographies and backgrounds. These systems are not isolated from the real world and unexpected threats may emerge from the dynamic interaction.&lt;/p>
&lt;p>Cardano stakeholders (users, SPOs, DApp developers, partners, Exchanges, governments, companies) need a resilient system that is able to identify and grade developing threats to its own existence.&lt;/p>
&lt;h2 id="why-is-it-important">Why is it important?&lt;/h2>
&lt;p>Cardano complexity increases with decentralization, native tokens, multi-asset support, smart contracts and new users. Threats will emerge.&lt;/p>
&lt;h2 id="how-does-success-look-like">How does success look like?&lt;/h2>
&lt;p>Stable evolution. Cardano successfully onboards new users, developers, DApps, tokens, SPOs, oracles, companies. Threats are identified&lt;/p>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key Metrics to measure&lt;/h2>
&lt;p>At the end of this challenge, we should be asking ourselves: Did we manage to create a simple mechanism for identifying novel, emerging systemic threats to the Cardano ecosystem? We can&amp;rsquo;t see the future now, but as events unfold we may be able to use our collective wisdom and senses to detect new dangers for the Cardano blockchain and its usage.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Number of potential threats that have been submitted.&lt;/li>
&lt;li>Grading of the submitted threats by urgency&lt;/li>
&lt;li>Number of threats that have been identified as serious and systemic.&lt;/li>
&lt;li>Grouping of threat sources into categories and types to determine wider danger areas&lt;/li>
&lt;li>Number of Cardano stakeholders interacting with the threat alert mechanism&lt;/li>
&lt;li>Number of Catalyst proposals submitted and accepted for funding in subsequent funding rounds to directly address the most pressing identified threats.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="references">References&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Cardano-Emerging-Threat-Alarm/340926-48088">Original challenge setting proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Dapps &amp; Integrasinya</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/dapps-integrations/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/dapps-integrations/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Aplikasi apa yang akan memberikan benefit paling untuk pengguna di tahun 2021?&lt;/p>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$250,000 di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26103">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26103/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Dapps dan integrasi berkualitas akan meningkatkan utilitas &amp;amp; adopsi Cardano.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Aplikasi baru dan layak dibangun dari Cardano yang menarik pengguna. Integrasi berhasil menarik lebih banyak adopsi.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Untuk menilai tantangan, kami akan bertanya pada diri sendiri: Apakah upaya kami berhasil menarik pengguna ke platform? Apakah upaya kami menghasilkan aplikasi baru yang layak dibangun di atas Cardano?&lt;/p>
&lt;p>Biarkan &amp;ldquo;output aplikasi&amp;rdquo; dan &amp;ldquo;transaksi aplikasi&amp;rdquo; menjadi output dan transaksi yang menggunakan alamat skrip aplikasi; dan &amp;ldquo;token aplikasi&amp;rdquo; menjadi token yang dikeluarkan oleh aplikasi.&lt;/p>
&lt;h2 id="penggunaan-aplikasi-yang-dikembangkan-selama-tantangan">Penggunaan aplikasi yang dikembangkan selama tantangan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan keluaran aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan keluaran aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Total volume Ada yang terlibat dalam transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Total/pertumbuhan penggunaan sumber daya oleh aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan alamat berbeda yang disebutkan dalam transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jika aplikasi menggunakan token:&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan token aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan alamat berbeda yang menyimpan token aplikasi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="kelangsungan-aplikasi-yang-dikembangkan-selama-tantangan">Kelangsungan aplikasi yang dikembangkan selama tantangan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Berapa banyak aplikasi yang masih dikembangkan pada akhir tahun 2021?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak aplikasi yang menghasilkan keuntungan bagi pembuatnya?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak tim yang membuat aplikasi tumbuh selama tahun 2021?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak tim yang membangun aplikasi yang membangun (atau berencana membangun) aplikasi lain?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan panduan&lt;/h2>
&lt;p>Apa saja aplikasi utama yang menopang ekosistem aplikasi di platform lain?&lt;/p>
&lt;p>Apa aplikasi yang paling menguntungkan atau paling banyak digunakan di ekosistem lain?&lt;/p>
&lt;p>Kebutuhan apa yang dimiliki pengguna Cardano yang dapat diselesaikan dengan aplikasi baru?&lt;/p>
&lt;p>Aplikasi apa yang memberikan nilai tertinggi dengan kecanggihan teknis paling sedikit?&lt;/p>
&lt;h2 id="arah-potensial">Arah potensial&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Swap, baik varian sederhana maupun mewah (multi-partai, dll.)&lt;/li>
&lt;li>Escrow, baik varian sederhana maupun mewah&lt;/li>
&lt;li>Integrasi dengan produk yang ada&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tantangan-sebelumnya">Tantangan Sebelumnya&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25941">Dana 5 DApps &amp;amp; Integrasi&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25869">Dana 4 DApps &amp;amp; Integrasi&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25797">Dana 3 Pembuatan DApps&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25652">Tantangan Dana 2&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25604">Tantangan Dana 2&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: DeFi dan Pinjaman Mikro untuk Afrika</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/defi-microlending/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/defi-microlending/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$90,000 di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bagaimana kita dapat mengaktifkan pembuatan pinjaman mikro dan solusi Defi dApp yang sesuai dengan pengaturan Afrika?&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26112">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26112/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h2>
&lt;p>Pinjaman mikro dan dApps DeFi yang ditargetkan secara khusus untuk konteks Afrika &amp;amp; berdasarkan norma budaya historis akan mempercepat adopsi pengguna&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Bisnis yakin untuk mengajukan proposal yang diteliti dengan baik yang membahas pinjaman mikro Afrika dan konteks keuangan terdesentralisasi&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Proposal yang diajukan diteliti dengan baik, layak dan membahas norma dan praktik budaya keuangan tradisional Afrika&lt;/li>
&lt;li>3 atau lebih pinjaman mikro yang berhasil didanai dan Defi dApp diluncurkan dalam 3 putaran pendanaan berikutnya&lt;/li>
&lt;li>Minimum 50% adopsi pengguna di pasar target proposal yang didanai dalam 2 tahun&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="references">References&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/DeFi-and-Microlending-for-Africa/340138-48088">Proposal pengaturan tantangan asli&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: DLT Entrepreneurship Toolbox</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/dlt-enterpreneurship/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/dlt-enterpreneurship/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>How can early stage entrepreneurs develop their skills to execute &amp;amp; communicate great ideas so voters/stakeholders value the project?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$150,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26113">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26113/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>Whatever your background, confidently communicating all the important elements of an early stage venture can be overwhelming for inexperienced entrepreneurs.&lt;/p>
&lt;p>More should be done to help an increasingly diverse group of Project Catalyst entrepreneurs, at different stages of self-development, plus their teams and stakeholders to collaborate and communicate effectively.&lt;/p>
&lt;p>This is important to Project Catalyst as, over time, the strongest ideas will be those that are the most coherently communicated and which ultimately resonate clearly with voters - particularly Expert evaluators!&lt;/p>
&lt;p>This challenge seeks to help inexperienced entrepreneurs to learn and apply vital entrepreneurship skills so they can collaborate with teams and stakeholders on meaningful Catalyst projects. This also helps ensure sustainable impact and a positive return on investment and intention is made.&lt;/p>
&lt;h2 id="why-is-it-important">Why is it important?&lt;/h2>
&lt;p>Entrepreneurs strengths are ambition and vision but often lack structure to communicate ideas clearly enough to win voter hearts &amp;amp; minds&lt;/p>
&lt;h2 id="how-does-success-look-like">How does success look like?&lt;/h2>
&lt;p>Higher quality of proposal submitted to Catalyst so entrepreneurs become confident presenting project principles, USP, strategy, objectives&lt;/p>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key Metrics to measure&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Number of users, using the tools&lt;/li>
&lt;li>Difference in score of applicants using the toolbox and those not using the tools.&lt;/li>
&lt;li>Gaps that are filled in the entrepreneurial skills base of project teams from the start of ideation through project delivery.&lt;/li>
&lt;li>Sustainability of venture plans beyond the scope of Catalyst development project.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="references">References&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/DLT-Entrepreneurship-Toolbox/341809-48088">Original challenge setting proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Ekosistem pengembang</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/developer-ecosystem/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/developer-ecosystem/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Bagaimana kami dapat menciptakan pengalaman pengembang yang positif yang membantu pengembang fokus dalam membangun aplikasi yang sukses?&lt;/p>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$1.005.000 di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26094">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26094/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>Menciptakan pengalaman luar biasa yang mendorong pengembang, akan mengarah pada peningkatan adopsi, produktivitas, dan kreativitas pengembang.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Keaktifan. Pengembang yang bersemangat menghasilkan uang dan mencapai tujuan mereka, saling membantu, kolaborasi, dan perasaan sukses bersama. Perasaan inovasi tak terduga terjadi &amp;ldquo;dengan sendirinya&amp;rdquo;. Berbagai macam sumber daya disediakan untuk pengembang yang memungkinkan mereka untuk fokus pada nilai bisnis yang dapat mereka hasilkan dan bukan pada infrastruktur&lt;/p>
&lt;p>Cardano memiliki ekosistem perusahaan infrastruktur yang berkembang pesat yang tidak perlu disubsidi oleh hibah dan mampu meningkatkan skala bisnis mereka dengan memonetisasi layanan yang mereka berikan. Mereka menarik pengembang ke ekosistem dan mendidik mereka tentang cara membangun aplikasi.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Di akhir tantangan ini, kami akan bertanya pada diri sendiri: Apakah kami berhasil mempermudah pengembang untuk membangun di atas Cardano?&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Mengisi celah yang ditentukan dalam tahap eksplorasi.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah pengembang yang secara aktif membangun di atas Cardano&lt;/li>
&lt;li>Jumlah repo di Github menggunakan tooling. (Bulan ke bulan meningkat)&lt;/li>
&lt;li>Kurangi waktu tunggu komunikasi tak terjawab dengan pengembang menjadi 24 jam.&lt;/li>
&lt;li>Rasa kebersamaan dan percakapan. Memiliki orang-orang di sekitar untuk diajak bicara.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan panduan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Alat apa yang perlu kita prioritaskan terlebih dahulu&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kami menarik pengembang dari luar komunitas kami saat ini untuk berpartisipasi di Catalyst?&lt;/li>
&lt;li>Apa yang diinginkan pengembang, dan bagaimana mereka mendapatkannya dari ekosistem pengembang Cardano?&lt;/li>
&lt;li>Apa yang membuat pengembang termotivasi untuk mengerjakan dokumen dan kode tidak peduli betapa sulitnya membuat aplikasi?&lt;/li>
&lt;li>Apa yang dicari oleh manajer pengembangan perusahaan agar dapat membangun proyek perusahaan - baik internal maupun komersial?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="arah-potensial">Arah potensial&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Produktivitas pengembang: IDE, skrip untuk mengotomatisasi hal-hal.&lt;/li>
&lt;li>Basis pengetahuan &amp;amp; Dokumentasi&lt;/li>
&lt;li>Kerangka kerja penerapan, pengujian, dan pemantauan&lt;/li>
&lt;li>Contoh, resep, dan templat&lt;/li>
&lt;li>Hackathon&lt;/li>
&lt;li>DEFI dan tokenisasi&lt;/li>
&lt;li>Dasbor&lt;/li>
&lt;li>API, dan oracle.&lt;/li>
&lt;li>Struktur pendukung&lt;/li>
&lt;li>Struktur insentif&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tantangan-sebelumnya">Tantangan Sebelumnya&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25939">Dana 5 Tantangan Ekosistem Pengembang&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25868">Tantangan Ekosistem Pengembang Dana 4&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25805">Dana 3 Tantangan Ekosistem Pengembang&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25652">Tantangan Dana 2&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25604">Tantangan Dana 2&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Fund 7 Challenge Setting</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/fund7-challenge-setting/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/fund7-challenge-setting/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>What Challenges should the community prioritize to address in Fund7?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$5,400,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26120">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26120/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>Community defined challenges are critical for Cardano community self-governance, and generate a unique way to achieve Cardano&amp;rsquo;s mission.&lt;/p>
&lt;p>Challenge setting is different from other challenges as it&amp;rsquo;s about proposing new challenges, whether regular challenges are about proposing initiatives to address challenges.&lt;/p>
&lt;p>Once a proposal is accepted by the community, the proposing team has an opportunity to receive a &amp;ldquo;Challenge team&amp;rdquo; incentive of $2,500 worth of ada, if the following conditions are met:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>The challenge team presents the challenge to the community at the start of the following fund.&lt;/li>
&lt;li>The challenge team facilitates a challenge-focused breakout session in one of the after townhalls.&lt;/li>
&lt;li>The challenge team leads a challenge retrospective session during the next fund&amp;rsquo;s &amp;ldquo;retrospective week&amp;rdquo;.&lt;/li>
&lt;li>The challenge team facilitates a session with the proposing teams that received funding for the challenge.&lt;/li>
&lt;li>The challenge team tracks the key metrics as reported by funded proposals, 3 months after receiving funding and presents their reflection on whether the Challenge is getting addressed and highlight teams that are making significant headway in their approach.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>These activities might seem complicated, but you will receive guidelines, training and support from the Catalyst team and community. All you need is a willingness to represent the challenge in a fair and balanced way and a desire to participate. Once the conditions are met, your team will be eligible to receive the reward.&lt;/p>
&lt;h2 id="how-success-looks-like">How success looks like&lt;/h2>
&lt;p>The community votes to include important and engaging challenges that inspire impactful and original proposals.&lt;/p>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key metrics to measure&lt;/h2>
&lt;p>To assess ROI of this challenge we will ask ourselves:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>How well did the selected challenges perform in terms of proposal quality and community engagement?&lt;/li>
&lt;li>What is the average Community Advisor score for the top 10% proposed Challenges?&lt;/li>
&lt;li>What is the average Community Advisor score for the top 10% proposals generated to address the challenge?&lt;/li>
&lt;li>How much voter engagement did the challenge generate?&lt;/li>
&lt;li>How many proposals in the challenge were approved by the community, compared to the overall budget of the challenge? (Challenge overage)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="guiding-questions">Guiding questions&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>What challenges will engage the highest number of voters?&lt;/li>
&lt;li>Which challenges, if addressed, will provide a springboard for Cardano adoption?&lt;/li>
&lt;li>Which challenges, if addressed, will advance Cardano&amp;rsquo;s mission?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="prior-challenges">Prior Challenges&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25946">Fund 5: Fund6 challenge setting&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25874">Fund 4: Fund5 challenge setting&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25800">Fund 3: F3: Community choice&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Grow Africa, Grow Cardano</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/grow-africa/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/grow-africa/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>How do we seed and grow Cardano in Africa?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$200,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26108">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26108/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;h3 id="africa-is-fertile-ground-for-the-adoption-of-cardano">Africa is fertile ground for the adoption of Cardano.&lt;/h3>
&lt;p>Having a funding round that focuses on Africa is a win, win, win scenario. Africa wins by getting some backing. Commercial projects that are already building up in Africa win, because they get the signal of support from our community. Cardano holders win when there is an encouraging environment for mass adoption anywhere.&lt;/p>
&lt;p>Focussing on Africa is a strategy that has often been promoted and is openly pursued by IOG and Charles Hoskinson&lt;/p>
&lt;p>The ROI is likely to be high because community sponsored projects are better run in young and developing economies.&lt;/p>
&lt;h2 id="what-this-is">What this is:&lt;/h2>
&lt;p>A call to activate the Cardano community&amp;rsquo;s ability to recognise, risk and reward this opportunity to make the world a better place.&lt;/p>
&lt;h2 id="what-this-is-not">What this is not:&lt;/h2>
&lt;p>This is not a proposal that needs active work by the proposers, it is a vision that needs votes to become an achievement. If it succeeds the beneficiary is the whole Cardano community. It is a call to close our prejudices and open our eyes, hearts and minds to good people who lack the environmental benefits many of us were born with. Giving them an opportunity to show that circumstances are not something they need charity to rise above and succeed. All that is required is the equal opportunity to succeed or fail that many of the rest of us enjoy, but with their hinderances and hurdles lessened and their choices remaining in their own hands.&lt;/p>
&lt;h2 id="regardless-of-whether-it-succeeds-or-fails">Regardless of whether it succeeds or fails:&lt;/h2>
&lt;p>I have had my eyes opened and my mind changed about the potential of Africa. From Africa&amp;rsquo;s bankers in the west, ex-pats with vision and heart, youth with passions, documentaries that challenged my assumptions and Cardano community members with so much to give.&lt;/p>
&lt;h2 id="why-is-it-important">Why is it important?&lt;/h2>
&lt;p>Cardano shines when adoption is global. Africa currently has young entrepreneurs, great growth potential and a government contract imminent.&lt;/p>
&lt;h2 id="how-does-success-look-like">How does success look like?&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Cardano is considered the best public block-chain operating in Africa&lt;/li>
&lt;li>Cardano projects in Africa are not isolated but networked and growing&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key Metrics to measure&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Number of purely African participants&lt;/li>
&lt;li>Number of Outside African participants with a significant partnership with African residents&lt;/li>
&lt;li>Feedback on progress from successful proposals regardless of failure or success&lt;/li>
&lt;li>Novelty and appropriateness of solutions (hard to quantify, easy to see)&lt;/li>
&lt;li>Number of African Fund5 proposals that do not need further funding to keep operating&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="prior-challenges">Prior Challenges&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25947">Fund 5: Grow Africa, Grow Cardano&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="references">References&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Grow-Africa-Grow-Cardano/333079-48088">Original challenge setting proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Improve and Grow Auditability</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/improve-auditability/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/improve-auditability/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>How to make the auditing process of funded proposals efficient, distributed and transparent?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$100,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26119">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26119/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>When Fund7 happens we will be close to 100 funded proposals. It is extremely important that these proposals are evaluated/audited to see if they are delivering and if the ROI is being in line with what has been established initialy.&lt;/p>
&lt;p>Currently, IOG is in charge of monitoring the development of these funded proposals, but when there are hundreds of funded proposals this will be an overwhelming work for IOG.&lt;/p>
&lt;p>The Auditability challenge aims to ensure transparency in the use of Cardano&amp;rsquo;s treasury resources, which will allow the Cardano community to have more information on the development of funded proposals through a checks and balances system.&lt;/p>
&lt;p>Some directions that this challenge can take:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Podcasts with teams from funded proposals.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Smart contract audits.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Platforms / Websites that perform:&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Reporting on metrics, spending of financial resources.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Metrics on the development of Dapps (txs, volume, unique wallets, etc …)&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Metrics on Number of onboarded developers, number of commits in funded proposal repositories.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Social media engagement indicators metrics.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="why-is-it-important">Why is it important?&lt;/h2>
&lt;p>It&amp;rsquo;s important that the funded proposals are evaluated to see if they are delivering what was established in their mission..&lt;/p>
&lt;h2 id="how-does-success-look-like">How does success look like?&lt;/h2>
&lt;p>Several projects evaluating funded proposals, providing reports, articles and metrics on the development and implementation of the projects.&lt;/p>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key Metrics to measure&lt;/h2>
&lt;h3 id="number-of-funded-proposals-audited">Number of funded proposals audited&lt;/h3>
&lt;p>Considering that the idea is to audit and report on the development of proposals in different challenges, it is important that success metrics are thought out in relation to each challenge.&lt;/p>
&lt;h3 id="number-of-reports-articles-and-videospodcasts-on">Number of reports, articles and videos/podcasts on:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Performance&lt;/li>
&lt;li>Achievements&lt;/li>
&lt;li>Financials&lt;/li>
&lt;li>Number of onboarded developers.&lt;/li>
&lt;li>Number of commits in funded proposal repositories (Github)&lt;/li>
&lt;li>Indicators of: transactions, volume and unique wallets interacting with dapps.&lt;/li>
&lt;li>Number of smart contracts audited.&lt;/li>
&lt;li>Social media engagement indicators.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="references">References&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/25946/stage/unspecified">Original challenge setting proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Kemitraan untuk Adopsi Global</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/partnerships-for-adoption/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/partnerships-for-adoption/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Bagaimana Cardano dapat masuk dalam kemitraan global dengan Program Pembangunan Perserikatan Bangsa-Bangsa dan Kelompok Bank Dunia, untuk meningkatkan adopsi massal?&lt;/p>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$30,000 di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26114">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26114/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Protokol kemitraan bertujuan untuk mendukung pembangunan bangsa dan mendukung tujuan pembangunan berkelanjutan dengan menyediakan solusi blockchain kepada pemerintah daerah dan masyarakat. Pekerjaan Cardano akan menjadi bagian dari proyek pembangunan yang lebih luas. Pengusul untuk menyediakan model kerangka kemitraan untuk masing-masing badan internasional yang bersangkutan untuk implementasi lebih lanjut dari Cardano Foundation.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h2>
&lt;p>Kolaborasi dengan badan internasional yang bekerja di negara berkembang akan mempercepat adopsi massal untuk solusi blockchain Cardano.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Pendirian Pusat Komunitas Lokal di 130 negara yang didukung oleh Cardano Foundation yang bersinergi dengan badan-badan internasional&lt;/p>
&lt;h2 id="ukuran-kunci-untuk-diukur">Ukuran kunci untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>10 proposal diajukan untuk pemungutan suara&lt;/li>
&lt;li>Kemitraan diformalkan dalam 3 bulan oleh Cardano Foundation&lt;/li>
&lt;li>Pusat Komunitas Lokal didirikan dalam 6 bulan&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="referensi">Referensi&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Partnerships-for-Global-Adoption/340504-48088">Proposal pengaturan tantangan asli&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Menjangkau para pengaju proposal</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/proposer-outreach/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/proposer-outreach/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Bagaimana caranya kita dapat mendorong agar entrepreneurs diluar ekosistem Cardano untuk mengirimkan proposal dalam Catalyst di kedua funding berikutnya?&lt;/p>
&lt;p>Dana Tersedia: &lt;strong>$100,000 dalam Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26105">Halaman kampanye&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26105/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="penjelasan-singkat-kampanye">Penjelasan Singkat Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Pengaju proposal di luar komunitas akan menyuntikkan rangsangan dan keberagaman kepada komunitas yang pada saat sama meningkatkan kualitas dari proposal pada umumnya.&lt;/p>
&lt;p>Cardano mempunyai rencana ambisius untuk menjangkau 1 milyar manusia. Untuk membuat tujuan ini menjadi sebuah realitas, kita harus menarik entrepreneur terpandai di seantero dunia dan mendorong mereka untuk memberikan ide yang mana akan mempunyai dampak positif pada ekosistem. Ide terbaik akan mendapatkan funding, memberikan pada entrepreneur dengan jalur yang lebih demokratis menuju kapital dan memastikan bahwa lokasi bukan sebuah batasan yang menghalangi untuk masuk.&lt;/p>
&lt;p>Kita harus meningkatkan kesadaran merek Catalyst diantara komunitas entrepreneur, melalui panggung kampanye menjangkau para pengaju proposal. Dari membuat konten hingga jangkauan media, hackathons dan acara siaran langsung - kita mengingkan agar komunitas memasukkan ide mereka yang dapat menarik dan menciptakan diskusi diantara pada pendengar.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-penampakan-sukses">Bagaimana penampakan sukses&lt;/h2>
&lt;p>Entrepreneurs cerdas, dan instansi spesialisasi dari seluruh dunia belajar tentang Catalyst and memasukkan proposal yang berdaya dampak tinggi.&lt;/p>
&lt;h2 id="ukuran-kunci-untuk-diukur">Ukuran kunci untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Untuk menilai sebuah ROI dari tantangan ini kita akan menanyakan diri kita:&lt;/p>
&lt;p>Apakah kita mendapatkan proposal di luar ekosistem kita?&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Pemaparan media&lt;/li>
&lt;li>Ide yang terkirmkan dari anggota baru dari komunitas.&lt;/li>
&lt;li>Nilai dari Community Advisor untuk proposal dari luar ini adalah berada dalam 10% teratas&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tantangan-sebelumnya">Tantangan Sebelumnya&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25943">Fund 5: Menjangkau para pengaju proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25871">Fund 4: Menjangkau para pengaju proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Metadata challenge</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/metadata-challenge/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/metadata-challenge/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>How can we utilize transaction metadata to solve real world problems?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$100,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26107">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26107/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>With transaction metadata, Cardano can be utilized as a network to store small proofs of events or documents. This utility has been used in the past to implement product anti-counterfeit solutions as well as traceability solutions. Smart contracts are not necessary to take advantage of this functionality.&lt;/p>
&lt;p>This challenge is for you if you have problems that involve:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Demonstrate to external parties that a specific document has not been tampered with.&lt;/li>
&lt;li>Demonstrate to external parties that a specific event took place.&lt;/li>
&lt;li>Demonstrate to external parties that a document existed at a specific date/time.&lt;/li>
&lt;li>Demonstrate any or all of the above without revealing the document or the event&amp;rsquo;s data (because of privacy concerns).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>IOHK is pleased to announce that we will support and provide expert advice to the proposal winners. The same team that created the New Balance and Beefchain solutions will be offering these services to the proposal winners for 6 months after the winners are announced:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>1 hr a week of expert advice from IOHK&amp;rsquo;s solutions architects and technical consultants.&lt;/li>
&lt;li>Email address for offline queries.&lt;/li>
&lt;li>Architectural/design/technical reviews.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="how-success-looks-like">How success looks like&lt;/h2>
&lt;p>Prototypes are built that utilize metadata to solve real life problems. The prototypes are presented to the Catalyst community in any of the town halls.&lt;/p>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key metrics to measure&lt;/h2>
&lt;p>At the end of this challenge, we will be asking ourselves:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Potential amount of users that can be brought onto Cardano.&lt;/li>
&lt;li>Community feedback (positive/negative) about the prototypes after presentation.&lt;/li>
&lt;li>Followup Catalyst proposals.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="guiding-questions">Guiding questions&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>What is the target audience?&lt;/li>
&lt;li>Who are the potential users of the platform?&lt;/li>
&lt;li>What is the problem that metadata is solving?&lt;/li>
&lt;li>Why does the target audience care about the solution? Why would they install/use the solution?&lt;/li>
&lt;li>Does the solution need hardware components?&lt;/li>
&lt;li>What would retain the user on the solution? That is, after installation, why would you keep using it? What value does it bring to the user (continuously)?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="potential-directions">Potential directions&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Traceability&lt;/li>
&lt;li>Product Authentication&lt;/li>
&lt;li>Auditable decentralized document workflows (i.e. HelloSign solutions or similar).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="prior-challenges">Prior Challenges&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25945">Fund 5: Metadata challenge&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Multilingual resources</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/multilingual-resources/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/multilingual-resources/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>How can we motivate non english speakers to learn and grow Cardano ecosystem in the next 3-6 months?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$75,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26111">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26111/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>The English language could be a barrier for a lot of people around the world when they try to learn about Cardano and blockchain technology.&lt;/p>
&lt;p>At least in Spanish there are no resources for people who might want to learn how to code smart contracts with Plutus or Marlowe for example.&lt;/p>
&lt;h2 id="why-is-it-important">Why is it important?&lt;/h2>
&lt;p>Multilingual platforms will allow non-English speakers to learn about Cardano and increase its adoption worldwide.&lt;/p>
&lt;h2 id="how-does-success-look-like">How does success look like?&lt;/h2>
&lt;p>Increased adoption and community engagement of non-English speakers.&lt;/p>
&lt;p>Increased amount of resources in a variety of languages.&lt;/p>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key Metrics to measure&lt;/h2>
&lt;p>At the end of this challenge, we will be asking ourselves: Did we manage to make it easier for non-English speakers to build and grow the Cardano community in their local areas?&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Number of non-English speakers joining Cardano community&lt;/li>
&lt;li>Number of courses translated to different languages, from programming to stakepool operation and so on.&lt;/li>
&lt;li>A sense of community and conversations. Having people around to talk with.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="references">References&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Multilingual-resources/341725-48088">Original challenge setting proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: NFT Business models</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/nft-business-models/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/nft-business-models/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>What non-Art use cases of NFTs can distinguish Cardano as the blockchain of choice for NFT based businesses?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$200,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26115">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26115/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>Propose a means or way to drive business use cases on Cardano that have NFT usage as a core component and can act as an onramp to the Cardano ecosystem. This can include any business model based on NFTs. Think about how this is implemented at scale drawing millions of users, who, once onboard, can become customers for dApps, tools, DeFi and other services.&lt;/p>
&lt;p>This Challenge is about building recurring businesses that incorporate NFTs on the Cardano ecosystem. The more types of NFTs that are circulating on Cardano will increase the utility of Cardano and ADA.&lt;/p>
&lt;h2 id="what-should-be-proposed">What should be proposed?&lt;/h2>
&lt;p>Proposals should be framed towards specific use-cases, and the community will know of specific cases where NFTs can be used to solve various problems. Focusing on NFTs in general may be most productive, with a strong focus on business models that rely on NFTs as a core component of most transactions.&lt;/p>
&lt;h2 id="why-is-it-important">Why is it important?&lt;/h2>
&lt;p>NFTs have the potential to create businesses with recurring NFT use requirements which increase utilization of the Cardano blockchain.&lt;/p>
&lt;h2 id="how-does-success-look-like">How does success look like?&lt;/h2>
&lt;p>Many high quality ideas will be proposed that can substantially grow Cardano&amp;rsquo;s user-base, network-utility, network-value &amp;amp; ADA circulation.&lt;/p>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key Metrics to measure&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>The number of proposals that directly address NFT use cases in a quantifiable manner.&lt;/li>
&lt;li>The quality of proposals measured by community interest and engagement.&lt;/li>
&lt;li>Results of any Fund7 funded projects significantly impacting NFT utility on the Cardano blockchain.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="references">References&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/NFT-Business-models/352815-48088">Original challenge setting proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Atala-PRISM-DID-Mass-Scale-Adoption/334524-48088">Fund4 Challenge setting proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Pembuatan keputusan yang terdistribusi</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/distributed-decision/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/distributed-decision/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Bagaimana kita dapat membantu komunitas Catalyst untuk dapat lebih baik membuat keputusan yang terdistribusi dalam dua fund Catalyst berikutnya?&lt;/p>
&lt;p>Dana tersedia: &lt;strong>$75,000 dalam Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26104">Halaman kampanye&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26104/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="penjelasan-singkat-kampanye">Penjelasan Singkat Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Pembuatan-keputusan yang berkualitas tinggi serta terdesentralisasi, akan meningkatan keefektifan Return of Intent dan melegitimasi sistem pemerintahan yang terdesentralisasi.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-penampakan-sukses">Bagaimana penampakan sukses&lt;/h2>
&lt;p>Komunitas secara sadar meningkatkan proses pembuatan-keputusan sambil menumbuhkan sebuah kelompok yang berkomitmen dan pemimpin yang bersifat kolaboratif.&lt;/p>
&lt;h2 id="ukuran-kunci-untuk-diukur">Ukuran kunci untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Untuk mengukur Return of Intent dari tantangan ini, kita akan menanyakan diri kita sendiri: Apakah kita menjadi lebih baik dalam membuat keputusan yang terdistribusi?&lt;/li>
&lt;li>Kepercayaan diri komunitas: rating rata-rata atau % dari anggota Catalyst yang menyetujui hasil total dari sebuah proses fund.&lt;/li>
&lt;li>Partisipasi komunitas: jumlah anggota Catalyst yang berpartisipasi dalam memberikan kontribusi yang meningkatkan sistem pembuatan keputusan dalam Catalyst&lt;/li>
&lt;li>Terukur secara keseluruhan&lt;/li>
&lt;li>Dampak dari inisiatif individu&lt;/li>
&lt;li>Bukti dari iterasi: dari satu fund hingga fund lainnya, apakah ada bukti bahwa &amp;ldquo;titk kritis&amp;rdquo; selalu mengalami pertumbuhan? (Kegagalan akan nampak seperti melihat masalah yang sama muncul dari satu fund ke fund lainnya)&lt;/li>
&lt;li>Tingkat terpilihnya kembali: jika seorang pengaju proposal terus-menerus menerima funding, ini dapat dilihat sebagai tanda telah sukses&lt;/li>
&lt;li>Menerima kegagalan: apakah komunitas mampu melihat nilai dan belajar dari proposal yang tidak berhasil?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="pertanyaan-pembimbing">Pertanyaan pembimbing&lt;/h2>
&lt;p>Bagaimana kita dapat mendorong orang-orang untuk dapat berpartisipasi dalam pembuatan keputusan?&lt;/p>
&lt;p>Bagaimana kita dapat memastikan kelompok pembuatan keputusan beranekaragam dan dapat diakses oleh pendatang baru?&lt;/p>
&lt;p>Bagaimana kita dapat memastikan proses Catalyst terus beriterasi menuju perbaikan demi perbaikan?&lt;/p>
&lt;p>Bagaimana kita dapat mengikutsertakan komunitas dalam pembuatan keputusan?&lt;/p>
&lt;h2 id="potensial-pengembangan">Potensial pengembangan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Perangkat lunak yang dapat mendukung pembuatan keputusan atau sebuah iterasi&lt;/li>
&lt;li>Bereksperimen dalam struktur sosial, kolaborasi atau pertemuan yang mendorong perbaikan pembuatan keputusan&lt;/li>
&lt;li>Pelatihan community advisor&lt;/li>
&lt;li>Usaha dengan tenaga rendah untuk mendorong partisipasi pemilih dalam menilai proposal dan untuk mengetahui pengetahuan perilaku mendalam yang sedang terjadi.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="kampanye-sebelumnya">Kampanye sebelumnya&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25942">Fund 5 Pembuatan keputusan yang terdistribusi&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25870">Fund 4 Pembuatan keputusan yang terdistribusi&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Peningkatan partisipasi di Catalyst</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/catalyst-value-onboarding/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/catalyst-value-onboarding/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Bagaimana kita dapat mendorong partisipasi berarti dalam Project Catalyst dari anggota komunitas dalam dua fund berikutnya?&lt;/p>
&lt;p>Dana tersedia: &lt;strong>$75,000 dalam Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26106">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26106/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="penjelasan-singkat-kampanye">Penjelasan Singkat Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Pertumbuhan Catalyst tergantung pada partisipasi bermakna dari pengaju proposal, penasihat dan pemilih.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-penampakan-sukses">Bagaimana penampakan sukses&lt;/h2>
&lt;p>Ada satu corong untuk memotivasi, menginformasi dan mengarahkan partisipasi baru terhadap pemberian kontribusi yang memperbaiki ROI Catalyst.&lt;/p>
&lt;h2 id="ukuran-kunci-untuk-diukur">Ukuran kunci untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Untuk menilai sebuah ROI dari tantangan ini kita akan menanyakan diri kita:&lt;/p>
&lt;p>Apakah kita berhasil meningkatan partisipasi berarti dari pengaju proposal, penasihat dan pemilih?&lt;/p>
&lt;p>Dari jumlah total dari partisipasi baru:&lt;/p>
&lt;p>Berapa % community advisor yang aktif?&lt;/p>
&lt;p>Berapa % menonton townhall?&lt;/p>
&lt;p>Berapa % melakukan voting?&lt;/p>
&lt;p>Berapa % mengajukan proposal?&lt;/p>
&lt;p>Berapa % menjadi pihak yang mereferensi?&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-pembimbing">Pertanyaan pembimbing&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Bagaimana kita dapat meningkatkan partisipasi bermakna dari pengaju proposal, penasihat dan pemilih?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana orang baru belajar tentang Catalyst?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kita dapat menyediakan satu sumber informasi yang terupdate secara konsisten dalam berbagai format (teks, video, p2p)?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="potensial-pengembangan">Potensial pengembangan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Pendidikan dan peningkatan keterlibatan melalui konten YouTube yang berkala&lt;/li>
&lt;li>Pengalaman penggunaan dari penguna yang lebih baik melalui dukungan hardware wallet, dukungan Daedalus/Yoroi dst.&lt;/li>
&lt;li>Kehadiran Reddit yang menawarkan informasi yang dapat diandalkan.&lt;/li>
&lt;li>Program mentor yang mempertemukan veteran Catalyst dengan anggota Catalyst baru.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tantangan-sebelumnya">Tantangan Sebelumnya&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25944">Fund 5: Peningkatan partisipasi di Catalyst&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25872">Fund 4: Peningkatan partisipasi di Catalyst&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Scale-UP Cardano's Community Hubs</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/scaleup-community-hubs/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/scaleup-community-hubs/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>How do we encourage Local Community Hubs to drive adoption and awareness of Cardano in the next 6 months?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$100,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26118">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26118/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>Out of the world&amp;rsquo;s approximately 7.8 billion inhabitants, 6.45 billion do not speak English.&lt;/p>
&lt;p>Living in the Western world, we forget this fact regularly, and many of us have never even considered it.&lt;/p>
&lt;p>Let&amp;rsquo;s consider it now and start to build an ecosystem that is truly global, allowing everyone to participate to the best of their ability.&lt;/p>
&lt;p>When you drive adoption at the ground level, you are doing more than just &amp;lsquo;building cool products&amp;rsquo;, you are empowering people to change their lives in ways they could have never imagined by themselves.&lt;/p>
&lt;h2 id="why-is-it-important">Why is it important?&lt;/h2>
&lt;p>Without users on the ground level, we are building niche products serving mostly technical people with blockchain expertise.&lt;/p>
&lt;h2 id="how-does-success-look-like">How does success look like?&lt;/h2>
&lt;p>Local Community Hubs across the world where the average person can take part in their own language and with their own cultural understanding&lt;/p>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key Metrics to measure&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>How many new Hubs were launched in the next 6 months?&lt;/li>
&lt;li>How many developers did this community-focused challenge bring into the Cardano ecosystem?&lt;/li>
&lt;li>How many new users of Cardano were onboarded?&lt;/li>
&lt;li>What was the total reach of the Hub&amp;rsquo;s initial marketing launch?&lt;/li>
&lt;li>How many external organizations did this community-focused challenge bring into the Cardano ecosystem?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="prior-challenges">Prior Challenges&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25873">Fund4: Local Community Centers&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="references">References&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Scale-UP-Cardano-s-Community-Hubs/352534-48088">Original challenge setting proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Scale-UP Cardano's DeFi Ecosystem</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/scaleup-defi/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/scaleup-defi/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>How can we encourage DeFi teams to build/deploy open finance solutions on Cardano in the next 6 months?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$200,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26109">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26109/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>Currently the vast majority of DeFi dapps and currency flows occur on the Ethereum blockchain, however due to congestion and increased transaction fees, the use of DeFi is increasingly elitized, leaving out the people who could most benefit from it. benefit from this, the unbanked.&lt;/p>
&lt;h2 id="why-is-it-important">Why is it important?&lt;/h2>
&lt;p>It&amp;rsquo;s important b/c Defi dApps provide trustless on-demand access to financial services for global users w/ Total Value Locked ~$25billion&lt;/p>
&lt;h2 id="how-does-success-look-like">How does success look like?&lt;/h2>
&lt;p>A competitive environment for DeFi on Cardano with an emphasis on cross-collaboration &amp;amp; driving composability across protocols.&lt;/p>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key Metrics to measure&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>How many DeFi protocols were launched on Cardano mainnet within 6 months from this DeFi focused community challenge?&lt;/li>
&lt;li>How many daily active users are the DeFi protocols funded in this cohort attracting?&lt;/li>
&lt;li>How much Total Value Locked (TVL) are the funded DeFi protocols able to capture 1 month post launch on Cardano mainnet? (measure again at 3 months, 6 months and 1 year post-implementation to glean complete insights on proposal challenge effectiveness)&lt;/li>
&lt;li>How many DeFi developers did this community focused challenge bring into the Cardano ecosystem?&lt;/li>
&lt;li>How many FinTech/DeFi development firms did this community focused challenge bring into the Cardano ecosystem?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="prior-challenges">Prior Challenges&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25948">Fund5: Scale-UP Cardano&amp;rsquo;s DeFi Ecosystem&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="references">References&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Scale-UP-Cardano-s-DeFi-Ecosystem/333399-48088">Original challenge setting proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item></channel></rss>