<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tòa thị chính Catalyst Eastern – Challenge Setting Proposals</title><link>/vi/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/</link><description>Recent content in Challenge Setting Proposals on Tòa thị chính Catalyst Eastern</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/vi/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Catalyst: Phát triển Đông Á, Phát triển Cardano</title><link>/vi/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-east-asia-grow-cardano/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/vi/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-east-asia-grow-cardano/</guid><description>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/CeZynbrO-ak" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Thử thách:&lt;/strong> &lt;a href="/vi/catalyst/fund6/challenges/fund7-challenge-setting/campaign-brief/">Thiết lập thử thách của Quỹ 7&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Grow-Southeast-Asia-Grow-Cardano/367250-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Số tiền yêu cầu (USD):&lt;/strong> 250.000 USD&lt;/p>
&lt;h2 id="câu-hỏi-thách-thức">Câu hỏi thách thức:&lt;/h2>
&lt;p>Làm thế nào để chúng ta phát triển hệ sinh thái Cardano ở khu vực Đông Á theo một cách toàn diện và mang tính giúp đỡ? Giống như cách chúng tôi làm ở Châu Phi, tập trung vào các sáng kiến!&lt;/p>
&lt;h2 id="tại-sao-nó-lại-quan-trọng">Tại sao nó lại quan trọng?&lt;/h2>
&lt;p>Cộng đồng Cardano được phát triển nhiều ở Bắc Mỹ và Châu Âu. Sự phát triển ở những nơi khác đòi hỏi sự hỗ trợ và sự chủ động của chúng tôi với tư cách là một cộng đồng.&lt;/p>
&lt;h2 id="thành-công-trông-như-thế-nào">Thành công trông như thế nào?&lt;/h2>
&lt;p>Nhiều người trên khắp châu Á và có kết nối với châu Á, tập hợp lại với nhau và thành lập các nhóm để phát triển hệ sinh thái này.&lt;/p>
&lt;h2 id="các-chỉ-số-chính-để-đo-lường">Các chỉ số chính để đo lường&lt;/h2>
&lt;p>Khi kết thúc thử thách này, chúng tôi sẽ tự hỏi mình một số câu hỏi về chất lượng của việc tham gia:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Số lượng các dự án đến từ những người tham gia ở Đông Á trong Dự án Catalyst&lt;/li>
&lt;li>Số lượng và chất lượng của các dự án được tài trợ có nguồn gốc từ các nhóm ở Đông Á.&lt;/li>
&lt;li>Những tác động quan sát được của các dự án được tài trợ (có đáp ứng KPI đặt ra).&lt;/li>
&lt;li>Chúng tôi có gia tăng được sự tham gia của cộng đồng Cardano và đội Catalyst với cư dân ở Đông Á không?&lt;/li>
&lt;li>Có sự gia tăng trong Ví hoạt động hàng ngày / hàng tháng (DAW / MAW) như một thước đo đại diện cho động lực và mức độ tương tác không&lt;/li>
&lt;li>Chúng tôi có tăng số lượng Stake Pools và Stake Pool Operator đặt tại Đông Á không?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Chúng tôi cũng sẽ hỏi một số câu hỏi cụ thể về chất lượng của các dự án.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Có phản hồi tốt về tiến độ dự án được tài trợ, thất bại hay thành công, có giúp chúng tôi hiểu các khía cạnh khác của việc triển khai các giải pháp Cardano trên khắp khu vực Đông Á hay không không?&lt;/li>
&lt;li>Tính mới và tính phù hợp của các giải pháp là gì?&lt;/li>
&lt;li>Chúng ta có đang đi đúng hướng để cải thiện cuộc sống của những người sử dụng Cardano ở Đông Á không?&lt;/li>
&lt;li>Đánh giá tác động xã hội và môi trường có được sử dụng để đo lường hiệu suất của đề xuất không?&lt;/li>
&lt;li>Tính bền vững của các đề xuất ngoài phạm vi của Catalyst là gì?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tóm-tắt-thử-thách">Tóm tắt thử thách&lt;/h2>
&lt;p>Cũng như ở Châu Phi, việc nâng cao mức độ nhận thức của người Đông Á về blockchain và mạng lưới Cardano nên là ưu tiên của cộng đồng Catalyst. Trong thử thách này, chúng tôi cung cấp tài trợ cho những người đã tìm hiểu về Cardano để tận dụng sự hỗ trợ của cộng đồng và xây dựng hoặc sử dụng mạng lưới Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Bản chất của các dự án cho thách thức này là một kết thúc mở. Yêu cầu duy nhất của họ là có nguồn gốc hoặc tập trung vào khu vực Đông Á và bao gồm các thành viên của nhóm Đông Á hoặc tập trung vào những người tham gia ở Đông Á.&lt;/p>
&lt;p>Ví dụ, phần lớn Stake Pools cư trú ở Bắc Mỹ và Châu Âu. Mạng lưới Cardano sẽ linh hoạt hơn khi Stake Pools được phân bổ đồng đều trên toàn cầu. Cộng đồng Catalyst cần đẩy mạnh và cùng quyết tâm biến điều đó thành hiện thực.&lt;/p>
&lt;p>Cardano bắt đầu phát triển từ Đông Á (Nhật Bản và Hồng Kông), và Emurgo tập trung vào Đông Á. Hãy xây dựng dựa trên những điều đó.&lt;/p>
&lt;h2 id="đây-là-gì">Đây là gì:&lt;/h2>
&lt;p>Lời kêu gọi hành động; Kích hoạt khả năng nhận biết của cộng đồng Cardano, trao thưởng cho những cơ hội để biến thế giới trở nên tốt đẹp hơn. Đông Á là mảnh đất màu mỡ cho việc áp dụng Cardano. Tỷ suất sinh lợi trên ý định (ROI) có khả năng sẽ rất cao vì các dự án ở các nền kinh tế trẻ và đang phát triển gặp ít sự cản trở về kinh tế hơn.&lt;/p>
&lt;p>Hướng đến những khu vực khác nhau trên thế giới một cách trực tiếp và có chủ đích thông qua những thách thức và tài trợ có thể giúp tiếp cận cộng đồng một cách dễ dàng hơn. Nó khiến chúng ta kiên cường hơn. Giúp chúng ta tìm hiểu và thấu hiểu nhu cầu của các cộng đồng đã tạo nên hệ sinh thái chung này.&lt;/p>
&lt;p>Tầm nhìn lớn hơn đó là những dư án cần những phiếu bầu để nó có thể trở thành một thành tựu. Khi thử thách thành công, người hưởng lợi là cả cộng đồng Cardano. Đây là một lời kêu gọi mọi người hãy gạt bỏ những định kiến, mở rộng tầm mắt, trái tim và khối óc đến những người tốt, những người thiếu thốn nhiều lợi ích hơn chúng ta từ khi sinh ra - cho phép những người khác có hoàn cảnh đặc biệt hơn vươn lên và thành công.&lt;/p>
&lt;h2 id="nhóm-thử-thách">Nhóm thử thách&lt;/h2>
&lt;p>Đề xuất này dự định sẽ bao gồm một nhóm thử thách. Thật không may, người đề xuất không có thời gian để thành lập đầy đủ một nhóm thử thách trước khi đề xuất được xem xét. Nếu có thể, chúng tôi dự định sẽ giúp thành lập nhóm đó trước khi bắt đầu bỏ phiếu.&lt;/p>
&lt;p>Những cá nhân sau đã đề nghị được tham gia nhóm thử thách.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Felix Weber (&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/pmd/3077912-48088?">@felixweber&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;li>Robert O&amp;rsquo;Brien (&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/pmd/3056857-48088?">@wolstaeb&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Vai trò của các Nhóm thử thách là quản lý các thử thách trong Catalyst - trình bày thử thách, theo dõi tiến trình và báo cáo lại cho cộng đồng quan điểm của họ về việc các thử thách đã được giải quyết hay chưa.&lt;/p>
&lt;p>Nếu bạn quan tâm đến việc trở thành một phần của nhóm, vui lòng cho chúng tôi biết trong phần bình luận.&lt;/p>
&lt;h2 id="lời-cám-ơn">Lời cám ơn&lt;/h2>
&lt;p>Dự án này là một bản sao của &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Grow-Africa-Grow-Cardano/333079-48088">Grow Africa, Grow Cardano&lt;/a> do @grebel và @archangelbob đề xuất và hiện là một trong những &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26108">Catalyst Challenges&lt;/a> .&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Phát triển tài chính xã hội và môi trường</title><link>/vi/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-social-finance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/vi/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-social-finance/</guid><description>
&lt;p>&lt;strong>Thử thách:&lt;/strong> &lt;a href="/vi/catalyst/fund6/challenges/fund7-challenge-setting/campaign-brief/">Fund 7 Challenge Setting&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/SoFi-Social-Finance/368902-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Số tiền yêu cầu (USD):&lt;/strong> 250.000 USD&lt;/p>
&lt;h2 id="câu-hỏi-thách-thức">Câu hỏi thách thức:&lt;/h2>
&lt;p>Chúng ta có thể xây dựng những giải pháp nào trên Cardano để hỗ trợ tài chính cho sự đổi mới xã hội và môi trường?&lt;/p>
&lt;h2 id="tại-sao-nó-lại-quan-trọng">Tại sao nó lại quan trọng?&lt;/h2>
&lt;p>Để giải quyết tình trạng khẩn cấp liên quan về khí hậu và các thách thức kinh tế, chúng ta cần xây dựng các giải pháp tài chính phù hợp để thúc đẩy sự thay đổi.&lt;/p>
&lt;h2 id="thành-công-trông-như-thế-nào">Thành công trông như thế nào?&lt;/h2>
&lt;p>Các nhà đầu tư có sức ảnh hưởng, các tổ chức phi chính phủ và nền tảng cộng đồng khiến Cardano trở thành một sự lựa chọn mặc nhiên để giúp mang lại những sự ảnh hưởng lớn nhất một cách minh bạch.&lt;/p>
&lt;h2 id="các-chỉ-số-chính-để-đo-lường">Các chỉ số chính để đo lường&lt;/h2>
&lt;p>Khi kết thúc thử thách này, chúng tôi sẽ tự hỏi mình một số câu hỏi hướng dẫn về chất lượng của các giải pháp đã được phát triển:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Chúng ta có đang đi đúng hướng để cải thiện cuộc sống của những người đang sử dụng chúng hay không?&lt;/li>
&lt;li>Bao nhiêu vốn tài chính được triển khai cho các nỗ lực của cộng đồng cấp cơ sở?&lt;/li>
&lt;li>Có bao nhiêu khoảng trống được lấp đầy dọc theo chuỗi giá trị đầu tư tác động?&lt;/li>
&lt;li>Chúng ta đã tăng hiệu quả sử dụng vốn và giảm chi phí tài chính bằng các cách tiếp cận hiện tại chưa?&lt;/li>
&lt;li>Các giải pháp đã sử dụng các tính năng kỹ thuật của Cardano một cách đầy đủ nhất không?&lt;/li>
&lt;li>Các nhóm có áp dụng các phương pháp đảm bảo kỹ thuật cao để phát triển code mà chúng ta có thể tin tưởng không?&lt;/li>
&lt;li>Phi tập trung là một giải pháp như thế nào và đâu là điểm kiểm soát?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Hiện tại, có rất ít số liệu và sự đo lường được sử dụng để giải quyết các tình huống Tài chính Xã hội &amp;amp; Môi trường (SoFi). Do đó, thách thức này sẽ xác định được mức độ sử dụng bằng cách áp dụng một số chỉ số từ thị trường Tài chính phi tập trung (DeFi) làm hướng dẫn.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Ví hoạt động hàng ngày / hàng tháng (DAW / MAW) - Đo lường động lượng và mức độ tương tác&lt;/li>
&lt;li>Giá trị sử dụng trung bình - Đo lường những người đang sử dụng dịch vụ, mức độ và tần suất.&lt;/li>
&lt;li>Tổng giá trị đã khóa (TLV) - Đo độ tin cậy vào các giao thức thị trường DeFi.&lt;/li>
&lt;li>Tỷ lệ nhận (Rake) - Đo lường hiệu suất&lt;/li>
&lt;li>Tổng khối lượng hàng hóa (GMV) - Tổng giá trị của các dịch vụ đã giao dịch.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Chúng tôi cũng sẽ hỏi một số câu hỏi cụ thể về các đề xuất.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Tính bền vững của các đề xuất ngoài phạm vi của Catalyst là gì?&lt;/li>
&lt;li>Đánh giá tác động xã hội và môi trường có được sử dụng để đo lường hiệu suất của đề xuất không?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tóm-tắt-thử-thách">Tóm tắt thử thách&lt;/h2>
&lt;p>Thách thức này là về những cách mà chúng ta có thể châm ngòi cho việc đầu tư chịu nhiều tác động bằng cách sử dụng hệ sinh thái Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Đầu tư tác động được thực hiện với mục đích tạo ra những tác động xã hội và môi trường một cách tích cực, có thể đo lường được cùng với lợi nhuận tài chính. Trong khi nhiều dự án thúc đẩy việc áp dụng DeFi trên Cardano, liệu chúng ta có thể đưa ra được thị trường tiềm năng của các cơ chế DeFi như một phương tiện cho lợi ích xã hội không?&lt;/p>
&lt;p>Mang lại một kết quả có tác động khó hơn rất nhiều so với việc chỉ mang lại Lợi tức đầu tư tài chính, dù chỉ là một khoản nhỏ. Đầu tư tác động (theo Diễn đàn Kinh tế Thế giới) bị cản trở bởi:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Việc thiếu và / hoặc chi phí cao của dữ liệu đáng tin cậy về các kết quả đầu tư của xã hội hoặc môi trường, làm cho việc tính toán các tác động trở nên khó khăn.&lt;/li>
&lt;li>Những thách thức xung quanh việc “phân bổ” tác động - nghĩa là việc phân bổ liên quan đến tác động được khẳng định cho các nhà đầu tư có nguy cơ bị “tính hai lần”.&lt;/li>
&lt;li>Những rào cản trong tác động kiếm tiền - thị trường tác động kém thanh khoản, lợi nhuận không chắc chắn, chi phí giao dịch cao.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Đề xuất các giải pháp về thị trường, cơ chế tài chính hoặc các phương tiện đo lường các tác động. Hãy suy nghĩ cách những điều này có thể được triển khai trên quy mô lớn để có tác động tích cực đến hàng triệu người. Hãy suy nghĩ về cách kết quả đề xuất của bạn có thể được nhúng hoặc sử dụng lại trong các bối cảnh thị trường khác nhau hoặc được tích hợp với các nhà cung cấp hiện có.&lt;/p>
&lt;p>Khởi động đầu tư có tác động vào Cardano sẽ cung cấp vốn để giải quyết những thách thức cấp bách nhất trên thế giới trong các lĩnh vực như nông nghiệp bền vững, tái tạo năng lượng, bảo tồn, tài chính vi mô và các dịch vụ cơ bản có thể tiếp cận và giá cả phải chăng bao gồm nhà ở, chăm sóc sức khỏe và giáo dục.&lt;/p>
&lt;p>Để đạt được những sự tác động này cần có sự hợp tác và cộng tác, một thứ mà Cardano có thể kích hoạt được. Có thể nào câu trả lời để quản lý tốt hơn các nguồn tài nguyên của thế giới không nằm ở chính phủ hoặc các nhà đầu tư lớn mà thay vào đó là các công nghệ trao quyền hỗ trợ ngang hàng. Ví dụ: tài chính dựa vào cộng đồng hoặc huy động vốn từ cộng đồng dựa trên dữ liệu. Làm thế nào chúng ta có thể tận dụng sức mạnh tuyệt vời của hệ sinh thái Cardano để trở thành chất xúc tác đó?&lt;/p></description></item></channel></rss>