<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Catalyst Eastern Town Hall – Challenge Setting Proposals</title><link>/id/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/</link><description>Recent content in Challenge Setting Proposals on Catalyst Eastern Town Hall</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/id/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Catalyst: Tumbuhkan Asia Timur, Tumbuhkan Cardano</title><link>/id/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-east-asia-grow-cardano/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-east-asia-grow-cardano/</guid><description>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/CeZynbrO-ak" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Tantangan:&lt;/strong> &lt;a href="/id/catalyst/fund6/challenges/fund7-challenge-setting/campaign-brief/">Pengaturan Tantangan Fund 7&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Grow-Southeast-Asia-Grow-Cardano/367250-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Jumlah yang Diminta (USD):&lt;/strong> $250,000&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-tantangan">Pertanyaan tantangan:&lt;/h2>
&lt;p>Bagaimana kita menumbuhkan ekosistem Cardano di Asia Timur dengan cara yang inklusif, beragam, dan mendukung? Cara yang sama kami lakukan di Afrika, inisiatif dan implementasi terfokus!&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h2>
&lt;p>Komunitas Cardano sangat berbasis di Amerika Utara dan Eropa. Pertumbuhan di tempat lain membutuhkan dukungan dan inisiatif kita sebagai komunitas.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Berbagai macam orang dari Asia atau dengan koneksi ke Asia berkumpul dan membentuk tim untuk menumbuhkan ekosistem kita.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Kuantitas dan kualitas proposal yang didanai serta dampak yang diamati.&lt;/li>
&lt;li>Peningkatan yang stabil dalam SPO dan transaksi di Asia Timur.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah peserta Asia Timur&lt;/li>
&lt;li>Jumlah peserta Luar Asia Timur dengan kemitraan yang signifikan dengan penduduk Asia Timur&lt;/li>
&lt;li>Umpan balik tentang kemajuan dari proposal yang berhasil terlepas dari kegagalan atau keberhasilan&lt;/li>
&lt;li>Kebaruan dan kesesuaian solusi (sulit diukur, mudah dilihat)&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal East Asia Fund7 yang tidak memerlukan pendanaan lebih lanjut untuk tetap beroperasi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="penjelasan-tantangan">Penjelasan Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Seperti di Afrika, meningkatkan tingkat kesadaran orang-orang pada umumnya di Asia Timur tentang teknologi blockchain dan protokol Cardano harus menjadi prioritas bagi komunitas Catalyst. Menyediakan dana bagi orang-orang yang belajar tentang protokol kami untuk memanfaatkan protokol dan dukungan yang ditawarkan komunitas menurut saya adalah alasan kami bekerja sama, bukan?&lt;/p>
&lt;p>Sebagian besar kumpulan stake pool berbasis di Amerika Utara dan Eropa. Protokol Cardano akan jauh lebih tangguh dan produktif bagi orang-orang di seluruh dunia ketika komunitas Catalyst meningkatkan kerja dan dengan sengaja mendanai orang-orang di seluruh dunia.&lt;/p>
&lt;p>Menanggapi bagian belahan dunia ini secara langsung melalui tantangan pendanaan seperti ini memberi mereka akses ke komunitas kami dan dengan demikian menjadi sarana pendukung saat mereka terlibat dengan ekosistem Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Jumlah dana yang diusulkan sama dengan 6,25% dari total yang tersedia untuk Fund 7. Saran yamg bisa diberikan adalah bahwa ini adalah persentase yang bagus untuk digunakan sebagai panduan untuk putaran pendanaan masa depan ketika pendanaan meningkat untuk semua tantangan yang fokus pada wilayah tertentu.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Asia Tenggara adalah lahan subur untuk adopsi Cardano. Memiliki putaran pendanaan yang berfokus pada Asia Tenggara adalah skenario menang, menang, menang. Asia Tenggara menang dengan mendapat dukungan. Proyek komersial yang sudah dibangun di Asia Tenggara menang, karena mendapat sinyal dukungan dari komunitas kami. Pemegang Cardano menang ketika ada lingkungan yang mendorong untuk adopsi massal di mana saja.&lt;/p>
&lt;p>Cardano memulai kehidupan di Asia Tenggara (Jepang dan Hong Kong). Fokus pada Asia Tenggara adalah strategi yang telah dipromosikan dan dilakukan secara terbuka oleh Emurgo.&lt;/p>
&lt;p>ROI kemungkinan besar akan tinggi karena proyek yang disponsori masyarakat lebih baik dijalankan di ekonomi muda dan berkembang.&lt;/p>
&lt;h2 id="apakah-ini">Apakah ini:&lt;/h2>
&lt;p>Panggilan untuk mengaktifkan kemampuan komunitas Cardano untuk mengenali, mengambil risiko, dan menghargai kesempatan ini untuk membuat dunia menjadi tempat yang lebih baik.&lt;/p>
&lt;h2 id="ini-bukanlah">Ini bukanlah:&lt;/h2>
&lt;p>Ini bukan proposal yang membutuhkan kerja aktif para pengusul, ini adalah visi yang membutuhkan suara untuk menjadi sebuah prestasi. Jika berhasil, penerima manfaat adalah seluruh komunitas Cardano. Ini adalah panggilan untuk menutup prasangka kita dan membuka mata, hati, dan pikiran kita kepada orang-orang baik yang tidak memiliki manfaat lingkungan yang banyak dari kita sejak lahir. Memberi mereka kesempatan untuk menunjukkan bahwa kondisi bukanlah sesuatu yang membutuhkan amal untuk naik level dan berhasil. Yang diperlukan hanyalah kesempatan yang sama untuk berhasil atau gagal yang telah lama dinikmati oleh banyak dari kita, tetapi dengan hambatan dan rintangan mereka yang telah berkurang dan pilihan mereka tetap berada di tangan mereka sendiri.&lt;/p>
&lt;h2 id="terlepas-dari-apakah-itu-berhasil-atau-gagal">Terlepas dari apakah itu berhasil atau gagal:&lt;/h2>
&lt;p>Mata saya terbuka dan pikiran saya berubah tentang potensi Asia Tenggara. Dari bankir Asia Tenggara di barat, ekspatriat dengan visi dan hati, pemuda dengan semangat, dokumenter yang menantang asumsi saya dan anggota komunitas Cardano dengan begitu banyak hal untuk diberikan. Dari bankir Asia Tenggara di barat, ekspatriat dengan visi dan hati, pemuda dengan semangat, dokumenter yang menantang asumsi saya dan anggota komunitas Cardano dengan begitu banyak hal untuk diberikan.&lt;/p>
&lt;p>Terima kasih kepada Anda semua yang telah berkomentar dan berinteraksi dengan saya selama beberapa minggu terakhir.&lt;/p>
&lt;h2 id="dampak">Dampak&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Dampak&lt;/strong> : Fund5 akan dimulai segera setelah kesepakatan dengan pemerintah Ethiopia kemungkinan besar telah diumumkan dan akan terus membangun momentumnya. Bersamaan dengan pengumuman besar ini, Asia Tenggara memiliki lebih banyak talenta yang kurang dimanfaatkan daripada yang mungkin dapat didukung oleh proposal ini, tetapi ia memiliki potensi tak terbatas untuk mengungkap mereka dan membuat mereka terlihat di seluruh dunia. Ini adalah waktu yang tepat untuk tantangan komunitas ini untuk mengubah dunia dengan efek maksimal.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Kelayakan&lt;/strong> : Asia Tenggara siap untuk pertumbuhan yang berfokus pada teknologi (lihat video di atas), memiliki lebih dari 600 pusat teknologi yang tersebar di seluruh benua dan merupakan rumah bagi 4 dari 20 ekonomi dengan pertumbuhan tercepat di dunia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Auditability&lt;/strong> : Seperti semua proposal komunitas, ini bergantung pada hasil tantangan yang diajukan untuk benar-benar membuktikan dirinya, tetapi metrik yang diusulkan dapat memberikan indikasi awal seberapa suksesnya.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Anggaran&lt;/strong> : Cukup besar untuk menarik perhatian dan proposal yang signifikan, tetapi cukup kecil untuk memungkinkan proposal komunitas lain mencari pendanaan&lt;/p>
&lt;h2 id="tim-tantangan">Tim Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Proposal ini berusaha untuk memasukkan tim tantangan. Sayangnya, pengusul tantangan belum sempat membentuk tim tantangan secara penuh sebelum proposal masuk ke review. Jika memungkinkan, kami bermaksud membantu membentuk tim itu sebelum pemungutan suara dimulai.&lt;/p>
&lt;p>Orang-orang berikut telah menawarkan diri untuk bergabung dalam tim tantangan.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Felix Weber (&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/pmd/3077912-48088?">@felixweber&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;li>Robert O&amp;rsquo;Brien (&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/pmd/3056857-48088?">@wolstaeb&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Peran Tim Tantangan adalah untuk mengelola tantangan di Catalyst - untuk mempresentasikan tantangan, melacak kemajuan, dan melaporkan kembali kepada komunitas perspektif mereka tentang apakah tantangan telah ditangani.&lt;/p>
&lt;p>Jika Anda tertarik untuk menjadi bagian dari tim itu, beri tahu kami di komentar.&lt;/p>
&lt;h2 id="ucapan-terima-kasih">Ucapan Terima Kasih&lt;/h2>
&lt;p>Proposal ini adalah salinan dari &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Grow-Africa-Grow-Cardano/333079-48088">Grow Africa, Grow Cardano yang&lt;/a> diusulkan oleh @grebel dan @archangelbob dan sekarang menjadi salah satu dari banyak &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26108">Catalyst Challenges&lt;/a> .&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Kembangkan Keuangan Sosial &amp; Lingkungan</title><link>/id/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-social-finance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-social-finance/</guid><description>
&lt;p>&lt;strong>Tantangan:&lt;/strong> &lt;a href="/id/catalyst/fund6/challenges/fund7-challenge-setting/campaign-brief/">Pengaturan Tantangan Dana 7&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/SoFi-Social-Finance/368902-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Jumlah yang Diminta (USD):&lt;/strong> $250,000&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-tantangan">Pertanyaan tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Solusi apa yang dapat kita bangun di Cardano untuk membiayai inovasi sosial dan lingkungan hidup?&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h2>
&lt;p>Untuk mengatasi keadaan darurat iklim dan tantangan ekonomi terkait, kita perlu membangun solusi keuangan yang tangguh untuk mendorong perubahan.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Investor dampak, LSM, dan komunitas akar rumput menjadikan Cardano sebagai pilihan utama untuk membantu memberikan dampak terbesar secara transparan.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Di akhir tantangan ini, kami akan menanyakan kepada diri sendiri beberapa pertanyaan panduan tentang kualitas solusi yang dikembangkan:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Apakah kita berada di jalur yang tepat untuk meningkatkan kehidupan orang-orang yang menggunakannya?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak modal keuangan yang dikerahkan untuk upaya komunitas akar rumput?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak celah yang terisi di sepanjang rantai nilai investasi dampak?&lt;/li>
&lt;li>Sudahkah kita meningkatkan efisiensi modal dan menurunkan biaya pembiayaan dibandingkan dengan pendekatan saat ini?&lt;/li>
&lt;li>Are the solutions using Cardano&amp;rsquo;s technical features to the fullest?&lt;/li>
&lt;li>Apakah tim mengadopsi praktik rekayasa dengan jaminan tinggi untuk mengembangkan kode yang dapat kami percayai?&lt;/li>
&lt;li>How decentralised is the solution and where are the points of control?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Saat ini ada sangat sedikit metrik penggunaan yang menangani skenario Keuangan Sosial &amp;amp; Lingkungan (SoFi). Oleh karena itu, tantangan ini akan menentukan penyerapan dengan mengadopsi beberapa metrik dari pasar Decentralized Finance (DeFi) sebagai panduan.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Dompet Aktif Harian/Bulanan (DAW/MAW) - Ukuran momentum dan keterlibatan&lt;/li>
&lt;li>Nilai Pesanan Rata-Rata - Mengukur siapa yang menggunakan layanan, seberapa banyak dan seberapa sering.&lt;/li>
&lt;li>Total Nilai yang Terkunci (TLV) - Ukuran kepercayaan dengan protokol pasar DeFi.&lt;/li>
&lt;li>Tingkat Pengambilan (Rake) - Ukuran efisiensi&lt;/li>
&lt;li>Volume Kotor Barang Berharga (GMV) - Total nilai layanan yang ditransaksikan.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Kami juga akan mengajukan beberapa pertanyaan spesifik tentang proposal.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Apa keberlanjutan proposal di luar cakupan Catalyst?&lt;/li>
&lt;li>Apakah evaluasi dampak sosial dan lingkungan digunakan untuk mengukur kinerja proposal?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="penjelasan-tantangan">Penjelasan Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Tantangan ini adalah tentang cara kita dapat mendorong terjadinya investasi berdampak menggunakan ekosistem Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Investasi berdampak dilakukan dengan tujuan untuk menghasilkan dampak sosial dan lingkungan yang positif dan terukur di samping keuntungan finansial. Sementara berbagai proyek mendorong adopsi DeFi di Cardano, dapatkah kita membawa potensi mekanisme DeFi ke pasar sebagai sarana untuk kebaikan sosial?&lt;/p>
&lt;p>Memberikan hasil yang berdampak jauh lebih sulit daripada hanya memberikan Pengembalian Investasi finansial, bahkan pada skala yang kecil. Investasi berdampak (menurut World Economic Forum) terhambat oleh:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Kurangnya dan/atau tingginya biaya data yang dapat dipercaya tentang hasil sosial atau lingkungan dari investasi, membuat penghitungan dampak yang kredibel menjadi sulit.&lt;/li>
&lt;li>Tantangan seputar “pemahaman” dampak – yang berarti alokasi klaim terkait dampak kepada investor berisiko “penghitungan ganda.”&lt;/li>
&lt;li>Hambatan dalam memonetisasi dampak – pasar berdampak yang tidak likuid, pengembalian yang tidak pasti, biaya transaksi yang tinggi.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Mengusulkan solusi pasar, mekanisme keuangan, atau cara mengukur dampak. Pikirkan tentang bagaimana ini dapat diterapkan dalam skala besar untuk memengaruhi jutaan orang secara positif. Pikirkan tentang bagaimana hasil proposal Anda dapat disematkan atau digunakan kembali dalam konteks pasar yang berbeda, atau diintegrasikan dengan penyedia yang ada.&lt;/p>
&lt;p>Mendorong munculnya investasi berdampak pada Cardano akan memberikan modal untuk mengatasi tantangan paling mendesak di dunia di sektor-sektor seperti pertanian berkelanjutan, energi terbarukan, konservasi, keuangan mikro, dan layanan dasar yang terjangkau dan dapat diakses termasuk perumahan, perawatan kesehatan, dan pendidikan.&lt;/p>
&lt;p>Untuk mencapai dampak membutuhkan kerja sama dan kolaborasi, sesuatu yang dapat dilakukan Cardano. Mungkinkah jawaban untuk mengelola sumber daya dunia dengan lebih baik tidak terletak pada pemerintah atau investor besar, melainkan pada teknologi yang memberdayakan bantuan peer-to-peer. Keuangan berbasis komunitas atau crowdfunding berbasis data misalnya. Bagaimana kita dapat memanfaatkan kekuatan ekosistem Cardano yang luar biasa untuk menjadi katalis itu?&lt;/p></description></item></channel></rss>